[激鬥]當世四大天王︰黎郭劉張2

舊POST:

FB Page:

當世四大天王︰黎郭劉張181

為甚麼謝鋒會喬裝出現在大殿之內呢？這就要從今早鄭中飛離開山下的茶寮開始說起。

原來鄭中飛去後，謝鋒四師兄妹還在茶寮中閒聊，並商量著他們應以何種態度面對星華派，讓各人也知所進退，因為他們也不敢肯定星華派的人見到謝鋒，會否有很激烈的行動。

謝鋒道：「我今次上山的目的，其實只是想堂堂正正把事情的來龍去脈和郭城的陰謀說出來，讓星華派的人有所防範。」

楊嬌問道：「他們會相信嗎？」

謝鋒道：「不管了，信不信，是他們的事；但說不說，是我的事。我頂天立地，從沒做過傷天害理的事，就算他們不信，我也不能不說。」

楊榕擔憂的道：「最怕他們一見到大師兄，就格殺勿論，不就白白送命了嗎？」她最怕星華派殺了謝鋒，更怕星華派和秀聖門成為了勢不兩立的死敵。

謝鋒道：「哼！妳的大師兄我也不是省油的燈，那會這麼容易被幹掉？」

生性樂天的楊妍笑道：「哈！我對鋒師兄有信心，真的打不過，大不了就逃之夭夭。」

耳中突然傳來坐在後面一桌的男人聲音道：「唉！不知天高地厚！」謝鋒幾人馬上如臨大敵的轉頭望去，要知因為他們身在險地，所以四人一直壓低聲音說話。這人竟似能聽到他們的話，還能隔著幾張枱子把聲音傳到四人耳中，可見其人功力肯定非常高明。

一看之下，才知道這人絕對有這一份功力，卻不驚反喜。

楊妍喜形於色的叫道：「師叔！」來人正是秀聖門的「浪子」王烈，只是不知為何會出現在此茶寮。

依舊一臉滄桑的王烈站起身來走到謝鋒四人的一桌，坐入之前鄭中飛坐的位子。

他以頗有責怪的語氣向謝鋒道：「鋒兒！之前在柴桑的城邊，不是告訴你一個月內要回到英王山嗎？小師妹已經找，怎麼現在仍不回去，還跑到星華山來？」

聽著王烈沙啞粗獷的聲音，份外有親切感，點頭答道：「王烈師叔！鋒兒正是怕連累秀聖門，所以才不敢回英王山，六神無主。現在師叔到來，可以為鋒兒拿主意了。」

王烈搖頭嘆息道：「唉！本來，最好的方法，就是讓你躲起來，不再涉足江湖，其他事就由我和掌門師兄強行壓下來。」

謝鋒道：「不過，這樣的話……」

王烈截住他道：「對！我也知道這樣很難為你，所以非到必要時候，我們都不想出此下策。」

楊榕問道：「師叔，為甚麼你會出現在這裡？」

王烈道：「我是代表秀聖門來出席星華派的掌門大會的。」

謝鋒奇道：「他們竟然邀請我們？」

王烈平靜的答道：「對，我和師兄也很奇怪。不過，他敢請，我就敢來。如果我不來的話，反而顯得我們心虛。一張請帖就讓我們進退兩難，這衛健和尚果然是個厲害人物，不負機靈和尚之名，只可惜他不願當掌門，否則星華派定可長盛不衰。」

謝鋒道：「如果真是陷阱，這豈不是送羊入虎口嗎？」

王烈冷哼一聲道：「哼！我就看看他們能拿我王烈怎樣！」說來霸氣盡現。

憤怒地留明

我識呢首歌，但係唔知佢有份唱..............

應該唔會咁科幻。

有無咁嚴重.................

要維持而家個速度都有小小壓力，所以抱歉真係加唔到速.........

放心！一定會出晒四大天王。

其實都係想表達返203年左右，四大天王開始淡出樂壇，得返郭城仲keep 住有出。

新帖要留個靚名

其實都想，不過禁過入去，都幾複雜下，我諗要寫完先慢慢放上去。

巴打，做咩咁嬲

如果郭城假冒衛健和尚出帖，引走王烈出山後大舉攻秀聖門，今次真係 gg (除非刻劃到 Boyz / Swing / 吳浩康 / 3T 之流都好勁先夠頂)

水手裝與機關槍

勁條毛咩，李曼勤都俾郭城秒
呢班友仔連陳春都搞唔掂啦

正皮會留翻喺慧琳出場先畀

推呀，就黎開大片

留名等睇慧琳師太

王烈打完呢場會唔會功力盡失

留明

宋禮係比人偷襲先秒姐
btw, 好掛住宋禮同埋d打鬥場面
呢排好似好多場文戲，冇乜打鬥

如果郭城假冒衛健和尚出帖，引走王烈出山後大舉攻秀聖門，今次真係 gg (除非刻劃到 Boyz / Swing / 吳浩康 / 3T 之流都好勁先夠頂)[/quote]
勁條毛咩，李曼勤都俾郭城秒
呢班友仔連陳春都搞唔掂啦[/quote]
宋禮係比人偷襲先秒姐
btw, 好掛住宋禮同埋d打鬥場面
呢排好似好多場文戲，冇乜打鬥[/quote]

原先宋禮捻住 1 on 1 伊健，點估到就黎埋佢單的時候郭城會出黎偷襲
伊健 X 郭城呢種打法係要掃地僧個種全畫面攻擊的才可以唔使埋身都可以 ko 郭城，暫時只有張友友同王烈係咁打法，但後者未對過準4大天王級 (例如伊臣、伊健、宋禮、古基、Kelly、楊榕)，所以唔知得唔得，應該好快會知

BTW，Swing / 吳浩康 都 ok，對陳春有得打

究竟王烈係比人毒害定比掌門背叛搞到痴左線

新post lm

王烈

追唔曬
係咪已有實體書？

新post來留名

新post留名

不得不推

留名

當世四大天王︰黎郭劉張182

星華同心
星華山下的茶寮，接近中午時份，茶客疏疏落落。大部份江湖人士已經上山出席掌門大會，只餘下秀聖門的五人卻還未動身。

王烈向謝鋒問道：「鋒兒，既然你懂得說師叔是送羊入虎口，為何你又會出處險地，還似要上山的樣子？」

謝鋒道：「鋒兒打算在待會的掌門大會，當著天下人面前，揭破郭城的惡行，讓星華派小心提防他。」

王烈眉頭一皺道：「他們怎會相信你的片面之詞呢。」

謝鋒堅決的道：「他們相信就當然最好，如果不信，鋒兒也早就存有犠牲自我的覺悟。」

王烈搖搖頭道：「殺師之仇，不共載天！沒有證據的事，說來何用？只會讓人覺得秀聖門怕了星華派，砌詞狡辯，徒惹天下人恥笑，墮了本門的威風。」

謝鋒如釋重負的答道：「既然師叔在此，鋒兒自是遵從師叔的指示。」

王烈想了一想才道：「鋒兒也說得對，就算他們不仁，我們也不可以不義。你的方向是對的，不過方法卻過於激進了。你明目張膽的走入星華派總壇，他們馬上就會動手，還會給你說話的機會嗎？」

謝鋒點頭受教的道：「師叔所言甚是。」

王烈道：「這樣吧！我和你三個師妹上山，你留在這裡等著。如果他們真的肯聽我們解釋，我們才把你喚上山吧。」

為免立即就和星華派起衝突，看來這確是唯一的辦法。

謝鋒的手無意識的放在自己包袱之上，摸了之前用作易容改裝的鬍子。忽然眼珠一翻的道：「師叔，我還有個方法可以神不知鬼不覺的混進星華派。」

結果就是謝鋒先行易容改裝潛入星華派總壇大殿之內，王烈幾人則堂堂正正的從正門入堂。

＊＊＊＊＊

回到星華派的大殿之中，王烈領著楊家三姊妹，在眾人的注目下緩步走到小高台之前，以其粗獷沙啞的聲線向台上的衛健和尚叫道：「衛健和尚，幸會，幸會。秀聖門王烈和掌門師兄的三位千金代表本門來出席貴門的掌門大會，請恕我們來遲了。」

秀聖門首徒謝鋒害死梅芳的傳聞甚囂塵上，堂內眾人屏息靜氣，都想看看星華派會以何種態度面對秀聖門。

出乎意料地，衛健和尚有禮的抱拳道：「幾位有心就成了，衛健代表星華派歡迎幾位，請上坐！」

王烈道：「老夫想先代劣徒謝鋒說幾句話。」

衛健和尚道：「前輩請稍候片刻，一切待我們選出掌門後才說吧。反正關於謝鋒的事，本門上上下下也絕不會忘掉，到時才一拼解決吧。前輩現在請先好好休息，選出掌門後恐怕就不是那麼安樂了。」眾皆嘩然，他的意思就是，現在對你們客客氣氣，不是既往不咎，而是想選出掌門後才和你們算帳。

面對衛健和尚隱含威嚇的話，王烈從容的道：「好！我們先坐坐吧。反正老夫上得這星華山，早就沒有想過可以舒舒服服的回去。」

言罷，王烈和楊家三姊妹坐到星華派編派好的坐位，其實就在丐幫和江東四少俠之間。不過他們卻也奇怪見不到鄭中飛，只是不知道原來他已經和謝鋒坐在幾排坐位之後。

「仙女庵代表到！」把門的星華弟子又朗聲叫道。

放心！郭城無巴打咁醒，不過佢目標係先搞掂星華派，之後就點玩都得。

哈，巴打啱。

唔好咁啦。

已經得好少正評喇...........

其實聽日會出。

哈，係呀。

就黎有啦。

唔會啦。

掌門大會會有得打！

郭城都好似係星華派出身
唔通有舊怨？

郭城好似仲係tvb做過dancer添

郭富城最正時期反而係佢未拍one2free廣告嗰陣
備忘錄隻碟好好聽
水手裝未算最雞，最難聽係爆裂旋風

唔少得同慧嫻合作拍MV

仲有合唱

爆裂旋風不知幾正

我要與你硬碰

睇wiki發現有個bug 此外，她與謝霆鋒是結拜姊弟 另外仲話梅姐有提攜過郭富城

勁條毛咩，李曼勤都俾郭城秒
呢班友仔連陳春都搞唔掂啦[/quote]
宋禮係比人偷襲先秒姐
btw, 好掛住宋禮同埋d打鬥場面
呢排好似好多場文戲，冇乜打鬥[/quote]

原先宋禮捻住 1 on 1 伊健，點估到就黎埋佢單的時候郭城會出黎偷襲
伊健 X 郭城呢種打法係要掃地僧個種全畫面攻擊的才可以唔使埋身都可以 ko 郭城，暫時只有張友友同王烈係咁打法，但後者未對過準4大天王級 (例如伊臣、伊健、宋禮、古基、Kelly、楊榕)，所以唔知得唔得，應該好快會知

BTW，Swing / 吳浩康 都 ok，對陳春有得打[/quote]
係，要最頂級高手先可以破到風雲聯手。

咁陳春應該高swing/ deep 個d 半班。

準四大天王仲可以加埋文秀秀。

我覺得佢其實無痴到線，不過屈屈不得志個種。

作者加油
by 一路都有追開呢個故ge cd-rom

係呀，各大書局均有代售。

巴打係咪舊登寫武俠小說個位？

宋禮係比人偷襲先秒姐
btw, 好掛住宋禮同埋d打鬥場面
呢排好似好多場文戲，冇乜打鬥[/quote]

原先宋禮捻住 1 on 1 伊健，點估到就黎埋佢單的時候郭城會出黎偷襲
伊健 X 郭城呢種打法係要掃地僧個種全畫面攻擊的才可以唔使埋身都可以 ko 郭城，暫時只有張友友同王烈係咁打法，但後者未對過準4大天王級 (例如伊臣、伊健、宋禮、古基、Kelly、楊榕)，所以唔知得唔得，應該好快會知

BTW，Swing / 吳浩康 都 ok，對陳春有得打[/quote]
係，要最頂級高手先可以破到風雲聯手。

咁陳春應該高swing/ deep 個d 半班。

準四大天王仲可以加埋文秀秀。[/quote]
deep高啲啦

好想睇下慧琳師講野勁長氣既場面
全部一定心中屌曬鬼

長氣還長氣，唔好好似火鳳咁樣，她講完台詞就完咗一集，否則我都心中屌曬鬼

新post lm
一次過睇

巴打呢排咁多野追 我英post又見到你

長氣到夠寫一集

我諗起笑傲江湖嘅桃谷六仙，佢應該可以一個頂六個

坐等睇文

當世四大天王︰黎郭劉張183

在慧敏和慧琳一左一右的簇擁下，慧嫻師太一副盛氣凌人的態度步入大殿。

在坐很多人都未有聽過仙女庵的大名，忽然見到三個活色生香的貌美尼姑走入大堂，都覺得眼前一亮，紛紛交頭接耳的向附近的人查問。

不過這慧嫻師太，在上一代的武林中倒是大大有名的，很多老一輩的人都認識。當然，大部份都聽聞過她和梅芳的恩怨，只是沒有人知道她後來為何會消聲匿跡。現在她突然出現在星華派的掌門大會，心清眼明的人都隱隱感到她退出江湖的原因會和梅芳有關。

慧嫻師太向台上的衛健和尚叫道：「衛健和尚！仙女庵的慧嫻到了，你們的新掌門呢？」

衛健和尚仍是一副不亢不卑的神態，平靜而不失禮數的答道：「新任掌門還未選出，請慧嫻師太先行上坐。」

慧嫻師太冷笑一聲道：「哈！想不到梅芳一生豪爽，弟子們選個掌門卻也拖泥帶水。」

衛健和尚卻沒有動氣，只垂首立於台上。

又有一名星華派弟子把她們三人領到前排另一邊的坐位，慧琳師太第一次出席這種大場面，喋喋不休的向慧敏師太不住查問。

台上的衛健和尚和其他星華派弟子也知道，她就是待會會向新任掌門挑戰的仙女庵代表，都對她留上心，但見她在此刻卻仍是一點緊張的心情也沒有，反而對週遭的事物充滿好奇，不禁暗暗佩服。

待仙女庵的三女也坐好後，衛健和尚向台下朗聲道：「今日，請在坐各位見證，本門會以投票的方式選出新任掌門，而投票的人就是台上我們十二名星華派的入室弟子。一眾師弟妹們，希望今次投票，無論結果如何，都不會影響影響到我們同門間的團結。」最後幾句，是向安坐台上的十一人說的。

台上的三大護法、星華四秀和四散人也向衛健和尚微微點頭。

衛健和尚續道：「今屆會競逐掌門之位的人是文秀秀和何詩詩兩位師妹，如果兩人得票一樣，我們會請出梅掌門的母親，德高望重的梅老太作最後決定。現在請梅老太先上台。」

一手撐著拐杖的梅老太在其長子梅啟的攙扶下，慢慢走到台上正中的太師椅坐下。

衛健和尚宣布道：「投票正式開始！」

兩名星華派弟子從台下，把一塊木製的告示板搬到台上。衛健和尚小心翼翼的在綠色木板的正中間垂直劃下一條牆壁壘分明的白線。左邊寫上一個「文」字，代表文秀秀；右邊寫上一個「何」字，代表何詩詩。

衛健和尚自言自語的道：「大師兄自己先投了，我決定支持文師妹當上掌門。」言罷，就在木板左邊「文」字下方打橫劃了一筆。

然後，他依次的向其他入室弟子查問。

蔡智道：「何師妹。」

蔡傑道：「詩詩！」

蘇一威道：「何詩詩。」

永康道人道：「文師妹。」

志安道人道：「秀秀！」

梁文漢道：「文師妹。」

劉龍道：「詩詩。」

楊子嬅道：「文師姐！」

隨著他們的表態，衛健和尚一筆一筆的在板上劃下。票數是五對四，現在就看最後一票，車婉的決定了。如果她投文秀秀的話，星華派的新任掌門就會是文秀秀，但如果她把票投予何詩詩，則會變成兩人票數一樣，由梅老太決定誰當掌門。不過，這個掌門的認受性肯定會受到質疑，門下的人定會有人不服。

全場所有人都在等著車婉的決定，她神情堅定的道：「何師妹！」

人在江湖，誰能幸免呢.............

係，佢就係做dancer 做到上位。

無聽過喎.............

當年慧嫻好老土，但係城城都仲係好型...........

無呀，梅芳第一次見謝鋒都好錫佢。

我記得有個訪問話梅芳係謝鋒細個時抱過佢，謝鋒大左覺得好尷尬.........

多謝，我會努力埋好個尾，放心！

原先宋禮捻住 1 on 1 伊健，點估到就黎埋佢單的時候郭城會出黎偷襲
伊健 X 郭城呢種打法係要掃地僧個種全畫面攻擊的才可以唔使埋身都可以 ko 郭城，暫時只有張友友同王烈係咁打法，但後者未對過準4大天王級 (例如伊臣、伊健、宋禮、古基、Kelly、楊榕)，所以唔知得唔得，應該好快會知

BTW，Swing / 吳浩康 都 ok，對陳春有得打[/quote]
係，要最頂級高手先可以破到風雲聯手。

咁陳春應該高swing/ deep 個d 半班。

準四大天王仲可以加埋文秀秀。[/quote]
deep高啲啦[/quote]
應該無得出場喇..........

純真傳說嗰期城城髮型麻麻
風不息再之後髮型，型到絕

我驚d 讀者屌曬鬼多啲..............

我諗起以前足球小將..............

十幾萬字，一次過點都睇唔晒。

完左個故之後，可以寫外傳：慧琳師太的少女時代，起碼可以寫幾本。

巴打仲未答我做咩咁嬲.......

證明你大我幾個generation x

千禧年後郭富城最正慢歌係三岔口

喋喋不休 四個字就完咗
by the way 皮已正

張圖咩事
睇到最後見到張野
笑到停唔到

今次張插圖好正

想知梅老太係咪會要求大量生活費

樓主自己整d小畫家插圖不嬲都好正

lm

想睇下梅老太會唔會叫候選人答應俾一大筆遺產佢做生活費，然後佢就祝福佢

梅老太都出場
梅啟明呢？數緊銀両？

十二名星華派的入室弟子 點解得10條友

兩個候選人唔投

汪阿姐 都曾經係一份子, 仲有當初有巴打自己作既奇俠古天都係

候選人冇得投?

當世四大天王︰黎郭劉張184

衛健和尚神情肅然的把最後一筆劃在木板上，剛好兩邊都寫下一個「正」字。

除了少數知情人士，台下的江湖中人大都沒有想過文秀秀和何詩詩得票竟然真的相同，皆一片嘩然。因為很多時這種投票，都只是個形式，其實結果都已經在事前商量好了。

「聽風山莊、獅子門和楓揚門代表到！」就在各人都未及回神的時候，把門的星華派弟子朗聲叫道。

在場人士更感震撼，要知道聽風山莊的郭城一向目空一切，幾乎從來都不屑與武林正道的人來往。今日竟然會偕同獅子門和楓揚門的人一同出席星華派的掌門大會，確讓人嘖嘖稱奇。

獅子門更是在兩年前的一個晚上，不明不白的就被殺得全軍覆沒，強如「飛刀聖手」羅伯先也未能身免。如今竟還有人代表一個已經覆滅的門派出席，更是讓人意想不到。

認識楓揚門人倒是不多，只有少數人知道這是一魔門分支。

坐在鄭中飛身邊的謝鋒知道，郭城要乘虛而入，趁星華派內外交煎的時候，一舉消滅星華派，把刻有「星」字的劍神令牌搶走。

先不說內部因掌門之位而四分五裂，星華派既與秀聖門因為自己而鬧得極不愉快，連同丐幫之間的聯繫也瀕臨破裂，多年宿怨的仙女庵慧嫻師太又咄咄逼人的兵臨城下。本來應當守望相助的寶麗門卻又奇怪地未有列席，更是讓人覺得眾叛親離。

只見身穿藍袍的郭城威風凜凜地步進星華大殿，伊健、梁穎芝、陳春、陳歡希和陳媛媛徐徐跟在身後，五人身後，還有十多名箭手跟在後面。讓謝鋒和鄭中飛留上心的，是其中一帶著面罩的黑袍男子，氣度不凡，一派名家風範。如果沒有估錯，這人應該就是有份參與圍攻羅伯先的黑袍客。

這樣的實力，確是令人不敢忽視。

「當世四大天王」之一的郭城不慌不忙地走到台前，向台上叫道：「哈哈哈哈，請恕我們不請自來，但星華派選掌門這種大事，怎能沒有我郭城呢？」

誰都聽得出郭城挑釁鬧事的態度，特別是他說到星華派時候的輕蔑。

衛健和尚耐著性子道：「郭天王，如果閣下是來悼念先掌門或者是見證本門的新任掌門登位，我們當然歡迎。但如果是要來搗亂的話，則別要怪我們星華派招待不周了。」

「哈哈哈哈，從來沒有人敢這樣子和我郭城說話的！看招！」郭城說完這句話，竟然原地跳到台上，一掌攻向衛健和尚。

其他人連驚呼也來不及，因為誰都沒有想到說得好好的郭城會忽然出手，而且他的身法實在太快了。

衛健和尚猝不及防下，也僅能在郭城的掌攻及身前才運腳迎擊，後方的十一名星華派入室弟子已經站了起來，但都救之不及了。

「排雲掌！」郭城一掌把衛健和尚剛提起的右腿打下，另一掌切切實實的打在他胸口。

摧心裂骨的內勁入侵衛健和尚的奇經八脈，他吐出一口鮮血，退後了兩步。幸好他底子極厚，這一掌還要不了他的命，但已經受了不輕的內傷。更糟的是，他已無餘力去應付郭城的追擊了，而坐得最近的十一名師弟妹還未趕到。

正當他認為自己命在旦夕的時候，卻感到有人扶住自己的右肩，讓自己不至倒下。

唔通謝鋒唔怕自己身份俾人識穿
去幫拖

城城真係好靚仔！

有無幾個gen 咁誇呀！

佢把聲係靚ge~~

佢一開聲，起碼講幾篇..............

玩下啫...........

多謝，雖然好似好求其，但係我好用心整的.........

呢個不在話下啦，同埋佢對錢的執著，都好影響劇情發展。

終於有人識得欣賞我係小畫方面ge 天賦，搵到知音人喇！

我接受唔到mk鋒咁型

唔會，不過佢貪錢，應該都係想留俾個仔

咪有個叫梅啟ge 仔扶住佢出場囉。

巴打我最鐘意你個榴槤摩天輪

如果兩個候選人都係投返自己，其實投黎都無意思。

其實check 過維基，八九成人都入過華星...........

其實幾正

四大天王有三個都入過華星
(其實郭富城廣東大碟係交俾華星發行
版權當時好似喺ERA唱片度，好鬼複雜)

古基大師同伊幫主呢個時候會唔會出現呢

步驚雲feel

咁快圍攻光明頂?

奶奶奶有郭城份

雖然係忠實支持者，但都要講句樓主一日一短篇真係太慢了，好快會令人無左耐性唔再追

今次應該有排打啦！

有排雲掌嘅
咁係唔係有埋風神腿

計一計,反派除左郭城,頂多加埋伊健叫好打,陳春當0.5,其他得啖笑(以現實唱功計) 正派起碼有伊臣,楊榕兩個準四大,未計俾人綁左嘅李曼勤,如果張友友,許冠森,王烈都係正派,咁姐係雲外看+沙莉/黎日月/劉華/譚伯要係反派,唔係冇得打

當眾一入黎就開打，仲以為郭城實等d人自己打自己打到半死先執雞

同意... 日日追，不過真係太短，有時d 角色出場up 兩句就完左...
希望樓主出多d

對

巴打要照顧兩個小朋友，體諒吓啦
日日有得睇我已經好滿足

差唔多又夠鐘出文

文呢

當世四大天王︰黎郭劉張185

一看之下，原來本在台下的「浪子」王烈，以快如閃電的身法躍到衛健和尚身旁，趕在星華派眾人前扶住了衛健和尚。

郭城打了一掌後，就瀟灑的翻身退回台下他原來的位置，只是不知道他本來就不打算繼續追擊衛健和尚，還是他見到王烈也站到台上才鳴金收兵。

衛健和尚向王烈投以一個感激的眼神，後者向郭城道：「老夫今日到來，就是要揭破你郭城的陰謀，你來星華山，為的就是星華派的劍神令牌！我有說錯嗎？」

謝鋒在台下心中叫好，王烈師叔似乎真有本事去解開兩派間的恩怨。

這時十一名星華派弟子都站都衛健和尚身邊，聽到郭城要搶奪星華派的劍神令牌後，都義憤填膺、同仇敵愾，要知如果他們連梅芳的遺物也保不住，實在太窩囊了。台上眾人眾志成城、士氣高昂，決定拋開一切，誓死守護劍神令牌，不讓郭城得逞。

郭城見星華派的人同心合力的模樣，反而大笑起來道：「哈哈哈哈！劍神令牌，確是我欲得之物，不過今次上山，卻不是為了這東西。」

蔡智冷哼道：「哼！郭城，不要欲蓋彌彰了，我們不會信的。除非你把我們全部殺死，否則你絕不可能得到本門的劍神令牌。」

郭城誇張的大笑，然後冷森森的道：「我來這裡，正正是為了把你們全部殺死。」頓了一頓，從懷中取出一物，高舉過頭才道：「因為，刻有「星」字的劍神令牌，我在三個月前已經得到了。」

眾人定晴一看，發現郭城手上的令牌正中刻有一個「星」字，果然是貨真價實的劍神令牌。

星華派的十二名入室弟子盡皆愕然，難以置信。

郭城笑道：「哈哈哈！想不到了吧，我只花了三百両黃金，就把這令牌連同星華派的鎮門之寶「夢伴訣」買來了。」

星華派的人都轉頭望向安坐在台上後方太師椅上的梅老太，希望郭城說的全是謊話。

梅老太見眾人都望向自己，卻強裝鎮定，持老賣老的道：「哼！誰叫你們不好好孝敬我老人家，小芳去後，你們就當我不存在一般。問你們拿銀両，十多人加起來才十両銀，哪裡夠用呢？」

衛健和尚等人聽得臉如死灰，因為梅老太的話，間接證明了郭城的話屬實。

郭城更幸災樂禍的道：「本來，這三百両黃金，我已經覺得花得很值，但上天還是很眷顧在下。黃金送出去後第二天，就輕易的在賭坊內幾倍地羸了回來。」

梅老太聽得臉色大變，向身旁的梅啟喝道：「啟兒，你竟然把那三百両黃金拿去賭？」

梅啟悔疚不已的道：「唉！本來打算把賭本翻兩翻，就可以讓娘妳好好享福。最初真是很旺的，賭了幾口就贏了上千両，直到遇上這個人，一把就輸光了。」一手指住台下洋洋得意的郭城，原來當晚謝鋒和張栢詩在「港交賭坊」見到的倒楣鬼，就是梅芳的大哥梅啟。

見梅啟欲哭無淚的可憐模樣，梅老太又心軟起來，反過來安慰道：「唉！啟兒，錢財身外物，過去就算了，別傷心壞了身子。」

殿內眾人都聽得眉頭大皺，想不到梅老太竟如此溺愛兒子。

文秀秀走到梅老太的太師椅前，一把推開了梅啟，向梅老太質問道：「梅老太！妳怎麼可以自把自為的把本門之物隨意賣走呢？」

梅老太怒道：「哼！為甚麼不可以賣？東西是小芳的，我是她母親，我要賣就賣。人都死了，有價值的東西不賣，留在這兒阻地方嗎？如果有人買，老娘連小芳的佩劍、玉佩、內衣褲甚麼的都會一拼賣去。」

「啪！」盛怒的文秀秀一巴掌，狠狠摑在梅老太臉上。

老而不死梅老太

今集好正

郭富城翻唱夢伴

咁大個反差

秀秀依掌摑得好

笑左

放心，佢無得型住。

多謝！

梅老太 廢老

仲以為步驚雲會當眾篤劉龍出黎

係，所以要揀d 華星血統強個啲人先可以在入室弟子。

應該會出現其中一個。

佢做步驚雲真係經典。

人地倚天都係去到一半左右已經攻光明頂..............我已經遲左好多。

係，但係佢個形象同華星班人格格不入。

我都一向有追開故，都好明白追故ge 心態，但係我真係加速到盡喇。俾次機會啦！

同埋我覺得追得到呢度，應該已經接受到呢個進度。

係啦，都舖左好耐……

風神槍得唔得？

但係正派個堆俾人挑撥離間，互相攻伐，最後漁人得利呢？

咁先配合到佢天王身份。

放心啦，應該呢兩個月內會完左個故……

將來再寫就寫多少少先出手。

多謝巴打體諒！寫作之路真係好艱辛，成日覺得已經無乜人睇。之前呻個一次，見到有咁多覆話一直都有追梗，真係好感動。

文已出！

正評先，追到依家仲係好有動力睇落去

睇返篇文

呢家現場有

絕頂高手 郭城 黑袍 vs 慧閒 王烈
一流高手 伊健 vs 無懶 楊熔 慧淋 慧敏 文秀秀
二流高手 陳歡希 vs 謝鋒 十一弟子部分
三流高手 陳春 陳媛媛 vs 穿屎 十一弟子部分

點睇都主角方贏wor

三護法應該都掂到一流尾啦？
仙女痷可能會食花生
而且仲有好勝gg未計

真心情願樓主一日一篇好過 但係高質
好過日日出幾篇但係質素嘅文
不過加埋星期六都有文可能會再多返啲人睇

三護法打過謝鋒啦
差唔多level架昨

仲有三流高小小既江東四俠

三護法 四散人邊有咁廢

仲要keep 住打官司想一次過拎晒d 遺產。

果個梅姐十週年紀念演唱會，其實得佢一個係舞台表演上，及得上梅姐。

其他個d 始終無個種味道。

咁先精彩！

我諗好多人都想摑佢一巴。

呢段唔係走喜劇路線喎。

篤佢出黎，對佢自己都無乜著數。

多謝巴打！

劇透！

其實因為星華派懷疑謝鋒殺死梅芳，所以佢地唔會接受秀聖門ge 幫助，連帶唔會俾丐幫救。

仙女庵唔只會食花生，文秀秀仲要留力接受慧琳挑戰。

衛健仲要傷埋。

所以係郭城黑袍伊健gigi陳春陳歡希媛媛對星華十子。

多謝巴打，樓主會努力寫好佢！

咁星華班友咪蠢到仆街 郭城都認左要令牌+星華冚家鏟,王烈又叫做幫左你一下,咁都仲話係秀聖門做(頂盡咪當左謝峰做25) 仲要大敵當前都咁,成班抵死啦

樓主之前出左個實力表
四散人真係陳春level

三護法睇返圍謝鋒果段
真係唔勁得去邊

賣咗個劍神令牌
星華派眾人：

竟然係賣左

除非 許志安 同 車沅沅 出到合成技 會過去的，否則真係唔使打
事實上 華星 2001年9月已經冇員工了...

BTW，盧巧音2000年頭都幾勁 (垃圾 / 深藍 / 風鈴 / 吶喊 / 喜歡戀愛 / 好心分手)，仲要係謝霆鋒同余文樂的前女友，點解仲未出黎!?

文秀秀打郭城
3 護法打黑袍
千嬅/hocc打伊健
其他是但啦

理論上許志安同蘇永康都好揪得,當年係穩勝伊健(樂壇)

依希記得作者寫過陳歡希暗殺就叻，正面打鬥唔太掂，所以未必幫到好大手

同意，許志安、蘇永康、梁漢文係果個時代都幾hit

樓主唔好爛尾啊，我由第一篇追到而家，
期待結局秀聖門主大戰四大天王

迷底已經解開，Final boss係南帝

Btw 好期待 東黎南帝嘅正式登場

我都估秀聖門主係BOSS
但諗諗下,其實TVB獨大,三電台各搞山頭,先係摧毀樂壇最大兇手

會唔會tvb=朝庭

但係獸成邊有咁勁嘅功力..

好期待

吸星大法，吸左楊榕、謝鋒、王烈嘅功力

其實舊時追武俠小說都係每日一篇咁

文
其實係黎留名

差唔多啦

當世四大天王︰黎郭劉張186

大殿之內，忽爾靜了，落針可聞。

被文秀秀掌摑了一巴的梅老太呆了一呆，因為她根本沒有想過文秀秀敢公然掌摑自己。她呆了半晌後，摸住臉頰怒喝道：「大膽文秀秀，以下犯上，投票後票數相同，讓妾身來決定掌門。妳這潑婦沒大沒小的目無尊長，這輩子也別想當掌門了，我還要詩詩把妳逐出星華派！」

「等一下！」一直沒有作聲的何詩詩忽然站出來叫道。

所有人的目光都落在這個即將會成為星華派掌門的女娃身上，她平靜的道：「還有我和文師姐未投票。」

自己也被自己的行為嚇呆了的文秀秀還未回神過來，不明所以的答道：「我們也要投票嗎？」

何詩詩理所當然的道：「當然吧，我們也是星華派，梅掌門坐下的十二名入室弟子。文師姐，妳的票會投給誰呢？」

文秀秀答道：「我當然是投自己吧！」

何詩詩笑了一笑，在木板上「文」字下面加上兩劃，然後道：「好了，我的一票也投給文師姐，七票對五票，恭喜文師姐成為新任星華派掌門，統領我們，繼續把梅掌門的精神發揚光大。」

如此轉變，誰都反應不過來，文秀秀目瞪口呆的問道：「為甚麼？」

何詩詩開懷的道：「因為妳做了一件我很想做，卻永遠不敢做的事。」

文秀秀知道她是指那一巴掌，釋然的笑道：「我沒有甚麼朋友，但妳這個朋友，我交定了。」

梅老太氣得暴跳如雷，怒喝道：「反了反了，詩詩，枉小芳生前這麼疼愛妳。今天妳竟然連掌門也不做，也要和我作對！」

何詩詩厲聲答道：「真的重視梅掌門，就不會把她的遺物隨意放售，妳太令我失望了。」然後轉向星華派其他弟子道：「各位把票投給我的師兄弟，對不起了，辜負了你們一番好意。」

蔡傑馬上答道：「沒關係，我們支持妳，就是相信妳的決定，會是對星華派最好。」

何詩詩向他露出一個感激的笑容。

稍事調息後仍有點虛弱的衛健和尚插口道：「星華派新任掌門已經選出，梅老太可以離開了。」

因著對梅芳的尊敬和懷念，梅老太在派內，以至整個武林都地位尊崇。但這一次文秀秀大逆不道、以下犯上的掌摑她，沒有人站在她的一方。因為她這次，實在做得太過份了。

見一向體面的衛健和尚也明著的向自己下逐客令，梅老太知道自己理虧，卻不服輸的道：「好，一個二個也作反了，我會記住你們。」然後氣沖沖的向梅啟叫道：「啟兒，我們走。」

梅老太母子去後，兩女在台上雙視一笑、兩手一握，再無芥蒂。這個結果，對星華派來說，似乎已經非常完美。

衛健和尚向台下朗聲道：「阿彌陀佛，貧僧在此，向各位武林同道宣布，新任的星華派掌門就是文師妹文秀秀，今後將會領導我們，繼續在武林發光發亮，掃除奸莾。」說到最後一句，盯著台下正前方的郭城等人。

文秀秀接口道：「多謝各位師兄弟妹的厚愛，讓小妹可以當上這個在武林上享有極高榮譽的位置。我定當竭盡所能，把星華派帶到全新的高度，以報答各位。」

台下掌聲雷動，不過所有人都知道，雖然掌門之位的問題完滿解決，但星華派的路還是困難重重。

就比如台下的郭城，但他卻好整以暇，似是毫不在意的悠閒模樣。

反而有比他更焦急的人，這人在自己的小師妹耳邊催促了幾句，那小師妹就跳到台上。這個已經等了十多年，卻已經再等不下去的人，就是慧嫻師太了。

咁殺師之仇，又好難當無野ge.............

係，我始終覺得佢地三個係樂壇上唔係咁勁。

但係志安其實我寫低左，佢假假地都有個最受歡迎男歌手，點都係一線。

有錢俾佢，咩都做得出。

出場人物太多................希望出到

三邊都打輸喎..........

黑袍究竟係邊個

樂壇除左唱功，都要講下受歡迎程度，形象，影響力個d.........呢方面伊健係完勝。仲要佢有好多歌都好hit下，類似弱化版劉華。所以伊健定位係高少少。

佢真係應該要出到

係，但係群戰出奇不意，可以起到好好效果

永康同梁炳都係紅歌唔紅人.........

放心，唔會爛尾，不過個結局未必係你諗咁..........

竟然係咁............

快喇快喇.........

唔會寫到太明，不過唔係tvb, 但係會講下類似ge 野

有喇有喇

又無咁科幻.............

郭城當眾打傷衛健唔係當冇事發生呀嘛
成個門派一齊上車輪戰佢都唔掂啦

係啦係啦.........不過應該係再上一代...........

出左

係

應該真係劉華

唔撚係黑蝙蝠中隊嘛

覺得劉德華翻唱其他歌手嘅歌係唔得

睇怕都係,一係就阿lam(之前出場有古惑 ),同埋千嬅唔會差過伊健好多呀

記得boss好似3個
郭城 黑袍 好似仲有一個？

好合乎真人性格，睇到火撚滾

灰袍

完美刻畫人物形象

出文未

當世四大天王︰黎郭劉張187

宿命對決
慧琳師太在慧嫻的催促下，一躍台上。

站穩後，她向文秀秀道：「仙女庵主持慧嫻師太座下傳人慧琳，要挑戰星華派的新任掌門。」

台下議論紛紛，皆想不到星華派剛選出新任掌門，就有人登門挑戰，而挑戰者更是一名貌美得驚人的可愛尼姑。

文秀秀道：「師太，我和妳的一戰在所難免，不過可以讓我先處理和聽風山莊間的瓜葛嗎？」

慧琳師太一臉認真的道：「施主，不好意思，不可以了。因為郭天王他剛才說要把妳們星華派的人全部殺光，雖然不一定能夠成功，但郭天王說得出來，就總有幾分把握，我就當只有半成機會吧。可能性既是存在的，即是有機會發生，如果這事真的發生，妳們星華派的人全都死得乾乾淨淨，我不就沒有了挑戰的對手嗎？如此一來，大師姐的前恥就一雪不了。大師姐一向待我很好，要讓大師姐傷心失望，貧尼又於心何忍呢？所以，文施主，我們的一戰，實在不宜再拖延了。」

在場的人都被她的不懂世情引得想放聲大笑，只是礙於時地皆不合，唯有拼命忍住，場面尷尬。不過雖然她的話太過直接，但說的倒是實情。

見氣得臉色鐵青的文秀秀沒有答話，慧琳師太就向台下的郭城道：「郭施主，貧尼只是要跟文掌門比武，分過勝負，最好能把她擊敗，讓大師姐一雪那十多年前的陳年恥辱。不論能不能成功，郭施主也可以繼續殺光星華派的行動。再說，其實是我們先到的，郭天王是後來的，難道天王有特權嗎？所以在情在理，貧尼還是覺得應該讓我們先行出手。對嗎？」

台下的郭城被慧琳師太的話逗得笑不合攏，向她道：「沒關係，我不趕的，可以慢慢等。」

言罷，領著隨行而來的人坐到沒有人坐的位子，一副坐山觀虎鬥的看熱鬧模樣。反正有這慧琳師太削弱一下星華派的實力，何樂而不為呢？

慧琳師太感激的道：「多謝郭施主成全，一切很美，只因有你。善有善報，怪不得施主長得那麼帥，又是一身好武功，更有這麼多人追隨。正所謂更多更多渴求，會有更多報酬，施主欲望無限，將來定會得到很多。想來施主平素定是時常行善積德，樂善好施，善哉善哉。」

文秀秀截住她道：「別說了，來吧！」

星華派眾人也知惡戰難免，除了文秀秀外，紛紛退到一旁，以讓出比武的空間。王烈也在這時走回台下，坐回原位。

慧琳師太在袖中取出塵拂，眼觀鼻鼻觀心，靈台一片清明，塵世間的俗再不放在心上，天地間唯有眼前的對手，文秀秀。

文秀秀也把腰間的古典長劍拿在手上，遙指這個一臉慈悲的可怕對手。

一年前的今日，兩人在星華山山腳來了一場不正式的比武，最後文秀秀為了繼續追捕謝鋒，把慧琳師太騙走；一年後的今日，在大殿內數百人的注視下，兩人要決一死戰了。

二十年的恩怨，終要了斷。

應該結局篇先會揭曉...............

爆晒字..........好難搞................

郭城︰你哋咪打
打完我執死雞

郭城當然有後著啦。

正正就係咁.............

睇多幾集就會知係唔係佢！

黑蝙蝠中隊又係咩黎？

係，所以好難估。

佢本人個形象好鮮明。

出左。

啱啱睇電視見到郭富城,咁啱睇緊呢集,佢果句對白有聲

慧琳講足成篇

講到文秀秀有抑鬱

俾個丐幫舵主佢出一出囉，佢都算實力派
仲有cookies，shine，yumiko，關家姐都應該要出吓
如果ekids eo2可以出嚟搞吓笑就仲好

我笑到停唔到
好長氣

講廢話講左成集

修練長恨訣走火入魔
最後癲到走去羅馬果邊大徹大悟，
整左把罪罰劍，信者劍法

呢篇文好嘈

終於開片

完全睇到蝦餃師太有幾咁長氣同煩

咪又係劉華囉

當世四大天王︰黎郭劉張188

「得罪了！」生性較急進的文秀秀持劍先發招，凌厲的一劍攻向這個不食人間煙火、不通世俗禮數的美麗俏尼。

慧琳師太的塵拂在文秀秀的劍到之前揮動起來，翩翩起舞。

文秀秀又如上次一樣，突見漫天花海，虛實難分，一劍使不下去，轉直刺為劈。一劈之下，慧琳師太手腕一轉，反以塵拂手柄末端順勢擊中了文秀秀的劍尖，妙到毫巔。

臨時變招的文秀秀感到塵拂柄傳來雄厚的內勁，被震退了兩步。

在場的人，除了文秀秀之外，就只有仙女庵的人和謝鋒見識過慧琳師太的武功。其餘的人皆被她的這一招震懾了，想不到這獃頭獃腦的小女尼可以輕鬆把成名多年的文秀秀迫退。

文秀秀想不到這慧琳師太年紀輕輕已經有這一份修為，暗暗吃了一驚，不過如今勢成騎虎，已無暇多想了。

她剛站穩身子，慧琳師太用得出神入化的塵拂已經如影隨形的攻至，任誰也看不出她的攻勢竟能如此凌厲，讓文秀秀毫無喘息的空間。要知她的「花花塵拂」分作「星夢風花雪」五式，之前用的一直是「花」字訣，燦爛奪目。

但卻最厲害的，卻不是五式中任何一式，而是像慧琳師太如今使出來的五式歸一，讓人根本分不出到底是花、是雪、還是星。

當然，剛剛當上星華派掌門的文秀秀絕不會坐以待斃。

「不捨劍法！」文秀秀的劍不再管塵拂所幻起的漫天花海，反而直截了當攻向塵拂的手柄和慧琳師太的玉手。

這一著果然湊效，也大出慧琳師太意料之外，稍一猶疑，手柄就被文秀秀的劍擊中，發出了清脆利落的「噹」的一聲。慧琳師太後退兩步，文秀秀信心大增，人隨劍走，發揮出「不捨劍法」纏綿不斷的特性，連綿不絕一劍接一劍的攻向慧琳師太，讓她疲於奔命。

台下星華派弟子大聲叫好，為新任掌門助威。

完全沒有機會再舞動起塵拂的慧琳師太被迫採取守勢，連擋了文秀秀的十多劍，卻也守得穩如泰山。

兩人一攻一守，攻的凌厲，守的精彩，大家也奈何不了對方。

但再纏鬥多一會，主攻的文秀秀體力消耗更大，始終比較吃虧。主守的慧琳師太也是氣脈悠長，氣定神閒的擋住了文秀秀一波接一波的攻勢。除了一開始退了兩步，已經守得密不透風，寸步不退。

急燥的文秀秀壓力越來越大，攻得更急，可惜欲速不逹，她反而越攻越亂，更違背了其劍法「連綿不絕、不徐不疾」的要旨，以致威力大減。

更覺從容的慧琳師太看準一個劍與劍之間的破綻，突然轉守為攻，以塵拂纏住文秀秀的劍身，左手一掌打向文秀秀的右胸。掌勁一吐，文秀秀應掌拋飛。

倒在地上的文秀秀，更吐出半口鮮血。

慧琳師太打傷了文秀秀，反而大驚，因為她一直持條誡律，武功雖高，卻從未傷及他人。馬上就要上前把文秀秀扶起，不過楊子嬅已經搶在前面，扶住了文秀秀。

台下的慧嫻師太哈哈大笑，跳到台上，抱了慧琳師太一下。

她異常興奮，向台下狂叫道：「哈哈哈！星華派終歸還是比不上我仙女庵，哈哈哈！梅芳，妳的傳人敗給了我的傳人了。哈哈哈哈！」

笑了一會，慧嫻師太卻忽然崩潰似的坐倒地上，大哭起來。如此突變，眾人也始料不及。

城城生完個女，成個開心晒。

又無咁誇張............

都係，有啲小角色都可以用下佢地...........

無啦，講左幾句啫..........

巴打都好有靈感！

只有羅家英先頂得住陳慧琳

舖排左好耐...........

係喎，真係唔識.............

星夢風花雪
我鍾意

志安會唔會同秀秀有合體技？

非一般愛火、其實你心裡有沒有我
定係用梅掌門嗰招將冰山劈開

一齊食豬髀

唯獨你是不可取替

整個華星都有合體技

慧琳好嘢

一做到掌門就輸咗傷埋
星華派又少一個

就算何詩詩做掌門
都係唔夠仙女庵打

當世四大天王︰黎郭劉張189

慧敏和慧琳師太把慧嫻扶起，後者垂著頭歇斯底里的哭道：「嗚嗚嗚嗚，十五年了……這口悶氣鬱在心裡十五年了，嗚嗚嗚嗚，為何我一點愉快的感覺也沒有，嗚嗚嗚嗚，為甚麼？哇呀呀呀……」

慧敏師太把她用力抱緊，也隨她流下眼淚，溫柔的向她道：「大師姐，沒關係了，一切都已經過去了，忘了她吧。」

衛健和尚走到她們面前，惋惜的道：「阿彌陀佛！慧嫻師太，今日一戰，贏的不是妳，輸的也不是梅掌門。這十多年來，妳一直放不下的，不是仙女庵和星華派，更不是文掌門和慧琳。妳一直執著的，只是妳的不甘，妳接受挑戰後的悔意。」

慧嫻師太問道：「我的悔意？」

衛健和尚道：「對，十五年來，妳一直後悔當年為何要接受梅掌門的挑戰，妳每天都在想，如果當年沒有被梅掌門打敗，自己可以逹到甚麼成就。只是，人生沒有如何，再多的悔恨，也不如好好的活在當下。師太，是時候放下，是時候放過自己了。」

目光散渙的慧嫻師太被兩個師妹扶到台下坐好，文秀秀也在楊子嬅和車婉扶到台上的太師椅坐下調息。

郭城不待其他人發言，就朗聲叫道：「看來星華派氣數已盡了，先是失去了本門的鎮門之寶，新掌門剛剛登位，就被個小女尼打得落花流水。如今，還要應付獅子門傳人的的挑戰！」

蔡智皺眉道：「郭城！別胡說，獅子門跟本門向來友好，怎會這個時候乘人之危？」

郭城向坐在他身邊的伊健打個眼色，伊健隨即瀟灑飄逸的一躍台上，重愈百斤的動地槍拿在他手裡，輕如無物，他垂頭的道：「得罪了。」

一臉滿意的郭城續道：「伊健是代表獅子門來挑戰星華派的，以重振獅子門的聲威，不過貴門都是女流之輩，怎配動地槍王出手呢！哈！」他說完後冷笑一聲，極盡侮辱之能。

當年曾和李曼勤被譽為第五大天王的人，實力之強，誰也不敢小觀。

雖然不知道為何伊健會挑戰星華派，但這種指名道姓的挑戰，根本是推辭不了。但派誰去應戰，倒是讓人費煞思量，星華派武功最高的衛健和尚和文秀秀都受了傷，單打獨鬥的話似乎誰也不是伊健的敵手。

新任掌門剛剛才被打傷了，如今的星華派，似乎已經輸不起這一仗了，至少，也不能輸得這麼難看。

靜默了半晌，文秀秀坐在太師椅上，虛弱的道：「志安，你去應戰吧！」

平素很少說話的志安道人排眾而出，向文秀秀道：「文掌門，領命！」

志安道人站到伊健的面前對峙，靜立了一會，一臉憤恨的向他問道：「伊健，我派和貴門素有來往，關係密切。羅掌門也一向是我們尊敬之人，為何你定要於此時乘人之危，向本門挑戰，當郭城的手下？」

伊健無奈嘆道：「唉！人在江湖，身不由己！」顯然是不欲多談。

聽得伊健這樣說，志安道人知道再問也不會有結果，反而會讓天下人以為自己怯戰，於是擺開架勢，以迎接生命中最艱苦的一戰。

家英哥應該稍勝一籌。

佢個期係最紅！

唉！篇幅所限，唔係好寫到佢地條感情線................

志安同車婉合體好似經典啲.............

唔係燒鵝髀咩？

原來陳浩民都係華星...............

慧琳個期係幾乎無對手................

嗚嗚嗚嗚..............有無巴打知道點樣可以睇返之前ge星島日報隨報附送本<S-FILE悅讀中文>？

可以向星島買的，直接 call hotline 就得

有睇頭

攞過最佳

個排paco狂谷佢 冇計

志安最出名D歌好多都同女人合唱 正宗靠女人食飯
唯獨妳是不可取替-鄭秀文
教我如何不愛他, 美中不足-葉德嫻
會過去的-車婉婉
情人甲-衛蘭

志安道人會唔會有招尖字訣

無咁快啩
可能係出偷學葉大姐招美中不足

郭城佢令牌已到手，點解仲要特登去滅人門？仲要當住武林咁多人面前，唔怕激起眾怒咩

當世四大天王︰黎郭劉張190

志安道人回頭一看文秀秀，露出一個難解的笑容後，才把注意力放在伊健身上。

伊健不發一言，一槍就攻向志安道人，他心中，其實只希望這一刻盡快過去。因為他於心有愧，他本來就不是這種會趁火打劫的人。特別是志安道人剛剛提到羅伯先掌門，他知道自己這個首徒在天下人面前，丟光了獅子門的面子了，只是他別無他法。

面對伊健的動地槍，志安道人一無所懼，直到槍頭及身前，他才由上而下一掌劈向槍身。

動地槍雖然失去了準頭，但去勢不止，仍直刺志安道人的左腿。

志安道人卻借剛才一掌之力，騰空而起，飛臨伊健的頭上，居高臨下的雙掌合十，手刀直劈而下，甚有開天辟地之勢。正是他的成名絕技，能把厚磚也劈成爛泥的「爛泥劈」。

伊健因為提著的厚重長槍已經直轟地面，變招遠遠不及志安道人靈活，唯有舉起左臂，以圖擋住其全力一劈。

「呯！」一劈一擋之下，伊健感到雄厚內勁湧至，唯有退後兩步。這一下交手，他明顯輸了半招。

志安道人在星華派，以至江湖上，從來都是很低調的，一向不愛出風頭，更罕有出手，所以武林上，對他的武功所知不多，評價也不是很高。這一劈之威，竟然連「動地槍王」伊健也能一招打退，台下的人不禁對他刮目相看。

被人欺負到頭上的星華派弟子更是大聲叫好，為志安道人打氣。

不過伊健心底卻知道，自己因為自知理虧，所以失去了一向一往無前的氣勢，以致功力大打折扣，才會一招就被打退。當然，志安道人的實力之強，也大大出乎自己意料之外。

伊健馬上收攝心神，排除雜念，再一搶刺向志安道人。這一槍的威勢大是不同，華麗而霸道，仿佛天和地的力量都集中到「動地槍」的槍頭，身在局中的志安道人更是感到這動地震天之名絕不虛存。

不過，志安道人雖然其貌不揚，也非常低調，但武功卻是很紮實的。

他腳踏奇步，不退反進，恰恰側身避過槍頭，險到毫巔。伊健卻沒有再給他機會，槍身一掃，正中志安道人的腰間。

澎湃的內力自槍身傳來，志安道人卻不運功抗衡，反而在被槍身打飛之前，一掌擊向伊健的左肩，以傷換傷。

伊健不料他會用此以命換命的打法，果然著了他道兒，吐出一口鮮血。

當然，他知道志安道人遠遠比自己傷得更重，見志安道人被動地槍打得直飛台邊，相信已經失去戰鬥力了。

原來志安道人一早已經知道自己打不過伊健，所以早就存有以身殉道之心，不惜犠牲自己的性命，換取重創伊健，以保存星華派的威名。幸好因為伊健其實只是迫不得已才出手，所以招招留有餘地。最後，志安道人只傷不死，伊健也只受了輕傷。

永康道人和梁文漢馬上跑到志安道人身邊，把他扶起。

安坐台下的郭城搖搖頭道：「星華派先敗給仙女庵，後不敵獅子門，我看也沒有人再會來拜師了。讓我郭城把貴門關門大吉吧，免得丟人現眼！」

星華派的人卻無言以對，衛健和尚、文秀秀和志安道人先後受傷，武功還不如三人的三護法和楊子嬅更非郭城和黑袍客的對手。梅芳死後，星華派缺了最頂級高手的缺點，被郭城成功利用了。

郭城當然不是殺人狂魔，他奪得劍神令牌和夢伴訣後，仍然要把星華派趕盡殺絕的原因，就是知道他們定會不惜一切搶回梅芳的遺物。最一了百了的方法，就是趁他們最惡劣的時候，將他們一網打盡，以絕後患。

見到聲勢浩大的星華派如此任人魚肉，王烈坐不住了，向郭城叫道：「老夫不會讓你得逞的。」

好，唔該晒。

直頭係正。

係，佢都稱霸一時！

佢同安仔都係正東，安仔有一排都好紅，雖然首首都k歌

咁佢自己都有好多正野ge。

咁就真係有得同慧琳鬥

鬥煩膠..............

安仔自己都算獨當一面啦。

其實之後會講，不過都可以講下先。

就係佢拎晒人地d 寶物，人地實會搶返，最好就係趕盡殺絕。

郭城有無咁多裝備位袋咁多野呀

郭城手上已有獅子門以及梅掌門秘訣，佢會唔會拎嚟學然後用？

劉龍去左邊

彷彿天和地在挑選我跟你

佢最後應該學左

可能見到郭城潛咗水

咁伊臣會唔會使出十六路譚腿嚇走郭城

呢啲舞得城城先handle到

其實佢真係有學過夢伴訣

好想睇王烈

應該唔夠揪,二千年代頭王烈退曬氣

老夫睇黎要玩完了

推

追返咁多集

王傑似係要中毒了

早過樓主收工無文既星期一

Sorry,sorry,去左醫院，今晚夜啲先有文。

樓主冇事嘛？

唔怪劉龍唔見左，原來去左偷襲樓主

唔出兩三晚無咩所謂，最緊要平平安安

最緊要平安

係咪冇叫慧琳喋喋不休地提醒你要注意健康

當世四大天王︰黎郭劉張191

先不論實力難測的黑袍客，在大殿之內，如果有人能夠和當世四天王之一的郭城分庭抗禮，這人肯定是秀聖門第一高手「浪子」王烈。

場內的星華派弟子，和其他武林同道都看不過眼郭城的所為，只是誰都不是他對手，敢怒不敢言。見王烈仗義出言，都心中叫好。

可惜，星華派和秀聖門之間，始終隔著一個謝鋒。

剛烈的文秀秀客氣的道：「不好意思了，殺師之仇，文秀秀不敢或忘，請恕我星華派在謝鋒授首之前，不會接受貴門幫助了。」

然後轉頭向郭城道：「放馬過來吧，我星華派寧為玉碎、不作瓦存，派內的三百弟子更絕無貪生怕死之輩。」

郭城唯一的顧慮也一掃而空，開懷的笑道：「哈哈哈，死到臨頭，還要逞強？讓我成全妳吧！」

「等等！」坐在台下的方刀甲忽然站起身來叫道。

郭城別頭一看，見到是個不認識的年輕人，冷冷的問道：「來者何人？報上名來，看看我郭城是否惹得起。」

方刀甲義正詞嚴的道：「在下「揚州白龍」方刀甲，只因看不過眼，要來管一管閒事！」

「江東四少俠」另外三人也一同站起來，以示共同進退。蕭正道：「我們「江東四少俠」今日也想向郭天王討教幾招！」

他們年少氣盛、血氣方剛，見到不平事，自然想在天下人前表現一下自己。

郭城總算聽過「江東四少俠」的名號，不過比起他這種成名多年的天王級高手，自然不被放在眼內。看著他們卻有點像看到年輕時的自己，口中卻輕蔑的道：「連秀聖門也看不上的小小「江東四少俠」也敢向我討教幾招，看來我們幾個天王太久沒有在江湖露面了。」

「江東四少俠」和秀聖門的關係千絲萬縷，常跟門人混在一齊，先不說麥俊、方刀甲和余文曾經追求過楊嬌，蕭正也和秀聖門小師弟關智的姐姐關妍相戀過一段不短的時間，所以郭城才有此一說。

台上的伊健聽得出他要重手立威，於心不忍，出言提醒道：「年輕人，珍惜生命，別要胡亂強出頭。」

方刀甲卻不領情，冷哼道：「義之所在，在懸崖還是我無退路。」

郭城笑道：「揚州白龍，好膽色，我記住你了。在水裡，或許沒有人及等上你，但這裡是星華山。」轉頭向伊健道：「雖然你有點傷，不過都夠了。好好教訓一下這群不知天高地厚的小伙子吧！」

伊健無奈答道：「好！」

動地槍忽然自台上直撲「江東四少俠」，他們想也沒有想過這厚重的槍可以使得這麼靈動，一時間槍影重重，竟把四人也全捲進去了。

他們當然不是「動地槍王」伊健的對手，片刻之後，四人就已經東歪西倒的從槍影裡飛倒地上，更撞毁了不少座椅，狼狽非常。

伊健也收搶回背，卓站於四人原本坐的位置，不過四個坐位也已經破爛不堪了。

郭城滿意的道：「不自量力！」

「寶麗門代表到！」恰好於此時，星華派的把門弟子高聲叫道。

巴打抖吓先啦，唔洗咁急出文

真係有關家姐
同埋想問好耐，揚州白龍呢個名點嚟？

寶麗門仲有邊個

如果樓主冇改設定,咁寶麗門應該得譚伯同宋禮?宋禮俾人捉左,唔通係譚伯終於出場

入醫院都出文

關家姐真係做咗人哋家姐

追番post先見到尤巴去左醫院
無野呀嘛
身體要緊呀

樓主有事就抖幾日吧
我地冇所謂的

當世四大天王︰黎郭劉張192

英王叛徒
寶麗門和星華派一向關係密切，大家都知道，如果星華派有難，寶麗門的人絕不會袖手旁觀。只是不知為何今次掌門大會，其代表這麼晚才到。

殿內所有人都望向門口的方向，一名中年男人不徐不疾的信步而至，直截了當的走到台前。

這人相貌堂堂、身形雄偉，露出一臉爽朗豁達的笑容，似是天下間無事值得費心的模樣。年紀雖然不少，但充滿男性的剛陽魅力。

他向台上星華派的人笑嘻嘻道：「嘻！不好意思，我來晚了點。本來嘛，代表本門來的，是師侄曼勤。不過他路上遇到點事，來不了，我才臨時拉夫的來了。失敬失敬！」

台下的謝鋒才知道李曼勤下山辦的三件事，其中一件就是代表寶麗門出席星華派的掌門大會。

老一輩的人都認識這人，他正寶麗門掌門「腿聖」譚伯麟的師弟鍾鎮，一身氣硬功聞名於世，據聞武功只是稍弱於譚伯麟。他為人厚道爽朗，很得江湖中人敬重，可說得上是德高望重。

他見台下一片狼藉，氣氛也不太對頭，忙向衛健和尚問道：「衛健和尚，怎麼喇，掌門還未選出來嗎？」

衛健和尚答道：「新任掌門已經選出，就是文秀秀師妹。」

鍾鎮一臉親切的笑容望向坐在台上太師椅上的文秀秀道：「嘻嘻！恭喜恭喜！」同一時間，這位友善的長者終於在文秀秀嘴角的血跡，發現到不尋常。

他隨即收起笑容，關切的問道：「秀秀，發生甚麼事？」

文秀秀昂然答道：「鍾鎮前輩，郭城帶人來鬧事，衛健師兄和志安師兄都被他們打傷了。」

鍾鎮聞言露出凝重的神色，因為即使是星華派同門間，或者是其他門派的人來切磋一下武功，其實都是很平常。是以他剛進門看到殿內的部份坐椅被打得破爛不堪，也不以為意，只道是有人比武失手吧。

但如果連文秀秀、衛健和尚和志安道人這幾名武功較高的星華派弟子也被打傷，則事態嚴重了。他望向郭城的方向，正要出言斥責，卻讓他發現了一個不應該出現的人，感到無比震撼。

這人就是失蹤已久，兩年來音訊全無的獅子門首徒伊健。

鍾鎮立即跑到他面前，激動的叫道：「伊健！原來你沒有死，太好了，這兩年你到了那裡，怎麼會憑空消失了呢？我們在獅子山找不到你的屍體，到處找你呀。」

面對鍾鎮熱情的問候，伊健其實是感到心內溫暖的，表面上卻只能冷冰冰的回應道：「鍾前輩，晚輩死不了，多謝關心。不過如今各為其主，昔日的舊情已經忘記一乾二淨了。」

鍾鎮皺起眉頭，有點明白發生了甚麼事。向郭城厲聲喝道：「郭城，兩年前，是你把獅子門滿門殺過片甲不留嗎？」

場內的人一片嘩然，又覺得鍾鎮的推測合情合理，獅子門一役唯一的倖存者伊健突然出現，但卻不情不願的當上郭城的手下。唯一的解釋，就是郭城消滅獅子門，再把伊健收為己用。大家都很想知道這宗「張榮之死」前，江湖上最大懸案的真相。

面對鍾鎮的質問，郭城冷冷的道：「是又怎樣，不是又怎樣。寶麗門也不放在我郭城的眼內，譚伯麟老了，只敢躲起來指點江山，事實上大時代亦應退位。」

他沒有承認，也沒有否認。

「丐幫幫主到！」星華派把門弟子再朗聲叫道。

多謝各位關心，我無咩事，係阿女入左院 ，今日已經出院。

唔通灰袍真係王烈

Eason出場

照顧阿女先啦，下集幫我哋簽名補返數就得

樓主照顧屋企人先，出唔到文我地會體諒

瀟灑哥鍾鎮

打不死的無敵小神童

點解會係王烈？

幫主

eason又出黎喇

今集topic係英王叛徒

可能係伊臣呢，伊臣喺英皇最後一年唔多愉快

我睇文第一時間都係諗起打不死小神童

星馬泰省港澳油尖旺

黎張劉郭佢都鐘意，上勁歌金曲去EYT。。。。

呢幾日終於的起心肝，追晒所有章節

尤兄功力深厚，令讀者可透過文字，腦內浮現各人影像（如斷蟹 ）。

但設定上有啲奇怪。尤兄似乎將楊子嬅弱化，慧琳師太過份強化。而詹老頭似乎欠缺粗口。

另外會否引入高登女神謝安琪出場

又係伊臣打伊健？

BTW天氣一轉就多病痛，樓主同屋企人都要保重

天氣的錯

其實係同一個時空都好，無同主角們交集都唔出奇

譬如神雕同射雕個年代，少林寺都好活躍架，但無交集金庸咪無寫出黎

所以唔好強求樓主出哂全部人啦

最緊要有e神

當世四大天王︰黎郭劉張193

萬眾矚目下，氣呼呼的伊臣現身大殿門內，一臉嚴肅。

伊臣急步走到台前，朗聲叫道：「在下丐幫伊臣，拜見各位武林前輩，有十萬火急的事情，要向星華派各人通報。」

今天發生的事已經太多，殿內的人也見怪不怪，反應沒有伊臣如期那麼恐慌。

文秀秀站起身來，客氣的向伊臣道：「小女子承蒙各師兄妹厚愛，剛剛當上星華派掌門。伊幫主匆忙而至，有何要事，但說無妨。」

伊臣和文秀秀本來也是認識的，見她的話說得客氣但卻有點保持距離的意味，知道自己和謝鋒的關係，已經讓他和星華派之間出現了裂痕，心中一痛。他有點無奈的道：「三天之前，我收到消息說，有近千名配備精良的人馬藏在星華山附近，我覺得事有蹊蹺，懷疑對貴派不利，所以帶同了幾十名丐幫弟子，馬上趕來通報。」

文秀秀聽得面如死灰，自己接任掌門後，壞消息一個接一個。

伊臣續道：「更壞的情況是，我上山的時候，該隊人馬已經把星華派的總壇重重圍困，似要把這裡的人一拼消滅。」

這一消息說出來，殿內的人真的感到害怕了，大家都聯想到郭城要重演獅子門一夜覆滅之役。

包括伊臣在內，所有人都盯著郭城，他卻依然一副漠不關心的態度。伊臣徐徐的續道：「我潛進來的時候，見到這批人馬的衣飾上，刻有聽風山莊的標誌。」

原來是郭城的人馬，所有人也想不到他暗藏如此強大的實力。

郭城哈哈一笑道：「哈！已經叫了他們等所有人都到來才包圍這裡，那知卻算漏了你這個兒女情長的丐幫幫主。不過呢，早點知，遲點知，還不是一樣嗎？」

眾人驚惶失措，一想到這隊人馬衝殺入殿，加上強弓利箭，除了有限幾人外，其他武功較次的肯定決無生理。

當然吧，迫虎跳牆的話，郭城一方也肯定會傷亡慘重，所以他才要親自入殿，先削弱星華派的實力。不過，各人都知道，混戰起來，輕功最高的郭城肯定是最有優勢，特別是謝鋒等人在洛陽見識過郭城的通天手段。

如果伊健陳春他們不幸陣亡，生性自私的郭城當然不會太難過，只是對之後的計劃有點不方便罷。

際此水深火熱的危機當前，文秀秀卻無比冷靜的朗聲道：「各位武林同道，多謝大家賞面蒞臨本門的掌門大會，大會如今已經完滿結束。請恕星華派招待不周了，現在要請各位先行離開。」

殿內的人大都是跑慣江湖的人，不致於太過驚慌失措。只有少部份人如獲皇恩大赦，馬上奪門而出，以逃過大難。

見慣風浪的鍾鎮放開了伊健，怒道：「郭城，你實在欺人太甚，老夫也看不過眼了。」

然後一躍台上爽朗的笑道：「區區幾百人就想消滅星華派？未免太少看星華派了，派內的三百弟子，加上來參加掌門大會的二百多名武林人士，至少在人數上，不比你少太多吧。」

郭城冷笑一聲道：「哈！除了你這個寶麗門的老頭，還有多少人會和星華派留在這兒送死呢？」轉頭向秀聖門的王烈說道：「反正星華派不歡迎你們，和我們合作，剷平星華山吧！」

王烈斷然道：「哼！我秀聖門名門大派，豈能和你這種邪魔外道合作，老夫決定要和星華派共存亡。」

台上的文秀秀卻道：「王烈前輩，不好意思，還是那一句，本門不需要貴門的幫助，請立即離開，以免殃及池魚。」

星華派

有玩個金庸群俠傳個d 就知呢個唔係問題，同埋佢有成個山莊擺寶物。

佢會識，不過未必有機會用，因為用都係用自己d 絕招啦。

好似有一句對白。

投票個時.............

伊健！

係，佢d 台風真係一絕！

佢仲有利用價值。

巴打真係伊臣fans 喎，佢扮過校長你都知。

不過都係用返十八掌啦。

真係，舞台演繹真係無人能及。

呢段真係世界級，個時睇到覺得超正。

佢都有唔少劇情啦。

又無咁快ge..............

多謝！就黎到結局篇

你又知佢會中毒？

多謝！

關家姐未必會出場lu

揚州白龍好似係鹿鼎記。

b 哥哥

近喇.........

唔係我入院，不過我寧願我代佢...........

有名你叫。

支持

浪子成日都話英王迫害佢對佢落毒架啦

王烈要小心劉龍

文呢？

當世四大天王︰黎郭劉張194

文秀秀向台下的人朗聲叫道：「今日星華派要和郭城一決生死，各位要離開，本門絕不會責怪你們。但如果有人看不過眼郭城的所作所為，肯留下來共抗外侮的話，小女子不勝感激。」

然後正容向伊臣道：「我星華派很感謝伊幫主親自前來報訊，但閣下和謝鋒關係密切，也請帶同貴幫幫眾立即離開。」

郭城對文秀秀的倔強有點意外，想到可以省卻了不少功夫，不禁面露微笑。

少了秀聖門和丐幫的協助，實力當然大減，但星華派的入室弟子們都露出視死如歸的眼神，顯示他們完全支持文秀秀的決定。

王烈和伊臣都不想在這個時候捨棄星華派的人不顧，但文秀秀的話說得決絕，不到他們不走。但他們卻知道這麼一去，肯定會有很多武林人士跟著離去，畢竟愛惜生命，都是人之常情。

兩人心知這一走，就會把星華派最後的希望也一同帶走，正猶豫不決。

「且慢！」台下一人忽然大聲叫道。

除下大鬍鬚的謝鋒跳到台上，面向群眾，朗聲叫道：「在下秀聖門謝鋒。」

在場所有人，包括秀聖門和丐幫的人在內，都沒有想過謝鋒膽敢來到星華山，更會膽大包天的跳到台上露面。

在所有人錯愕的表情下，謝鋒續道：「請在座各位見證，本人今日在此立誓，永遠退出秀聖門，今後再不會使用秀聖門的武功。」

王烈急道：「鋒兒！別胡說，快下來。」

謝鋒搖搖頭道：「師叔，事到如今，沒有辦法了。」

然後堅決的向星華派的人叫道：「我一早就被郭城收買了，在他指示下，毒害了梅掌門。何詩詩的鑄劍帖也我盜去的，跟伊臣全無關係，他只是被我騙到房中。所以，從今以後，我謝鋒跟秀聖門恩斷義絕，和丐幫再無瓜葛。」

為了拯救星華派，謝鋒決定犠牲自己，背上天大的黑鍋。

謝鋒在台上，把隨身的蝴蝶玉劍取出，拔劍離鞘，然後一劍劈在台上的大理石地板。

「噹！」蝴蝶玉劍應聲折斷。

謝鋒斷劍明志後，大堂之內靜了半晌，眾人也不敢相信。鍾鎮想弄清楚原委，出言問道：「謝世侄！好端端一個名門正派的弟子，怎會和郭城勾結？勾結了又怎會當眾說出來？把話說得清楚點。」

謝鋒最近跟鄭中飛混得多，也多少學了點胡謅的技倆，隨口道：「因為世侄的妹妹被郭城捉了，所以要同流合污、助紂為虐。今日實在接受不了他的所作所為，而妹妹又已經被貴門的李曼勤仗義出手救走了，所以決定把郭城的惡行公諸於世。」

鍾鎮嘆一口氣道：「唉！令妹被救走一事，老夫早在曼勤口中得知了。」

謝鋒問道：「鍾前輩見過李曼勤？」

鍾鎮道：「本來，掌門師兄著我別要張揚，不過如今事態危急，我還是說出來吧。曼勤師侄早前被郭城的人捉走了，的而且確，他是為了救一個叫謝婷的女子。」

謝鋒關切的問道：「他竟然被郭城捉了？」

鍾鎮續道：「放心，已經平安贖回來，如今在寶麗山靜養。」

謝鋒聽得李曼勤平安無恙，鬆了一口氣，又奇怪的問道：「贖？」

郭城卻哈哈大笑的插口道：「哈！一片令牌換到一個人，還要是首席傳人，我倒是覺得很化算。不信的話，你問問星華派的人就知道。他們的令牌，只換來三百両黃金。」

原來李曼勤被郭城和伊健生擒後，被拿去當成人質的換取了寶麗門的劍神令牌。不過正如郭城所說，以劍神令牌，去換取自己的首徒，怎都比換幾百両黃金更值得。

.............英王叛徒.................其實係指謝鋒..............不過佢只係認住先

咁重要ge 場合，佢點都要到一到

哈哈，盡趕梗下集..............

感激！

呢張相係出自邊度？

推呀
就黎結局都仲未見淨低兩個天王

多謝！

睇巴打個名，應該都係黃大師fans

其實千嬅真係弱左少少，不過王菲打後個期係文秀秀慧琳鬥，子嬅楊榕未上位。

古裝粗口唔知點寫，他奶奶的熊？

呢個故事應該唔會出到阿kay喇..............

係，天氣一轉就好易中招，祝大家都身體健康。

係，無出場個d 人，其實只係呢個故事無交代佢地啫。

將來有機會仲可以完善埋佢，反而我驚夾硬出太多人，反而影響左個故事.........

有聲

謝峰掉結他

mk鋒算唔算揾左人頂包

反高潮 黑袍 灰袍分別就係東黎 南華
因為中咗郭城毒 所以要聽命於佢

有同感

Mk鋒係咪要轉行學廚

點解劉龍好似消失左咁

大人打交細路仔行埋一邊

咁正派可以準備全滅/死制1,2件

咁好既打交機會張友友居然唔係度

有冇tips 灰黑係咩人

大戰在即 好想快啲有文

巴打小心身體

譚伯係三個其中一個？

公孫止，06年版《神鵰俠侶》

黃大師已經破空而去

詹老頭既然係嶺南文化人，講野用返五大俗字就可以

尤兄似想星華山上，將所有事情完結。但故事上，還有支線可以續寫，出多冊書還可以呢

一次過抽晒掟結他＆頂包

屌 原來係咁

好可惜 真係好可惜

不期然諗起黃子華嘅魚蛋論

當世四大天王︰黎郭劉張195

即是說，刻有「星」、「寶」和「獅」字的令牌都落入了郭城之手，加上他原本就擁有的「西」字令牌，他至少已經收集了一半劍神令牌。「北」字令牌則在巴蜀成都被變臉戲子搶去，其他三面令牌則應該仍在「東邪」黎日月、「南帝」劉華和秀聖門掌門楊秀手上。

其他人不明箇中原委，聽的一頭霧水，只知道連「腿聖」譚伯麟的傳人，也曾被郭城生擒活捉，更感到他實力的強大。

不過，文秀秀著眼的重點不在這兒，反而惡狠狠的向謝鋒道：「謝鋒，你雖是迫不得已，但你已承認先師是你親手毒害。這個血仇，星華派上上下下定會不會忘記。」

謝鋒道：「對，不過郭城大軍壓境，今天之後，還有沒有星華派，誰也說不準。但我已經叛出秀聖門，又跟丐幫幫主伊臣絕交了，妳總不能再阻礙秀聖門和丐幫一同對付郭城了吧。」

他說得合情合理，文秀秀無言以對，加上她的確不甘心星華派就這樣毁於郭城之手，得到秀聖門和丐幫的幫助，成功突圍的機會自然大大增加，無奈下點一點頭。

郭城仍是一臉不在乎的道：「謝鋒！你以為這麼說個謊，把事攬到身上就可以救得了星華派嗎？我早就決定了，今天正要把星華派、寶麗門的鍾鎮、秀聖門的王烈和丐幫的伊臣全都一拼消滅，以絕後患。王烈死後，秀聖門的劍神令牌還不是我郭城的囊中之物嗎？」

謝鋒反而哈哈笑道：「哈，你這人壞事做盡，還想裝模作樣，不過待會兵荒馬亂，恕我謝鋒不奉陪了。」

說完，他就真的跳到台下，邁步向門外走去。

在郭城的眼前，星華派的人只能眼睜睜看著這個「殺師仇人」揚長而去。始終，他們已經和郭城勢不兩立，如果他才是幕後主使的人，則比出手的謝鋒更是該死。

謝鋒的離去，郭城也沒有出手阻攔，因為他還想進一步分薄星華派的實力，以減少傷亡。

郭城向殿內的人叫道：「今日的事，是我聽風山莊和星華派之間的私人恩怨，現在從正門離開的話，會馬上放行。如果不識好歹，要插手的話，待會總動員攻山時，格殺勿論，一個不留！」

面對郭城的恐嚇，沒有出現他預期內的大逃亡。

反而在伊臣和王烈等幾人站到台上，以示支持星華派後，連之前被伊健打傷了的「江東四少俠」也站到台上，一副視死如歸的氣勢。

眾怒難犯，很多本來猶豫不決的武林人士也不顧安危的站到台邊，決心留下和郭城的大隊人馬死戰。當然，少不免有部份人還是愛惜性命，拒絕蹚這渾水，默默的垂著頭離去。

留下來的人，或多或少都算是星華派的盟友，就只除了三個人。

她們就是仙女庵的三個女尼，慧嫻師太也站到台上，兩個師妹也一直相伴在旁。前者神色木然，她冷冷的向文秀秀道：「文掌門，我這人是非分明，之前慧琳她打傷了妳，現在，我們三個也留下來，助妳對抗郭城，算是打平吧！」

不知道慧嫻師太想通了甚麼，只見她眼中的仇恨，在慧琳擊敗了文秀秀的一刻，忽然消失的無影無踪，取而代之的卻是無限的惆悵。

一看台上，星華派十二名入室弟子、寶麗門的鍾鎮、秀聖門的王烈和楊家三姊妹、丐幫的伊臣鄭中飛、江東四少俠和仙女庵的三位師太，陣容之鼎盛，簡直幾乎囊括了武林上的精英，再加上台下的三百星華弟子和百多名武林人士，實力之強絕對不容輕悔。

郭城卻夷然不懼，反而哈哈大笑道：「哈哈哈哈！這麼多人不識抬舉，就讓你們見識一下我聽風山莊精銳戰士的威力吧！」

「南帝劉華到！」依然盡忠職守的星華派把門弟子叫道，聲音響徹大殿，眾皆愕然。

唔使驚啦，十個劉龍都打唔贏一個王烈啦

出喇出喇。

佢最令人印象深刻反而係電影..........

斷劍明志!!

今次係幫人頂！

如果係咁，郭城應該會變做天王中的天王。

未有咁快，佢零幾年仲未識煮野。

佢打又唔打得，頭腦又無乜，仲要心虛緊，驁俾人篤出黎.........

係，三天王加伊健，玩晒啦。

唉！佢又點諗得到，好地地個星華派掌門大會，會搞成咁吖。

係出過場ge 人物。

我會啦。

衛健和尚：我只想，大家都身體健康

根據樓主話佢出過場，譚伯同東黎都唔會係

放心，星華山絕對唔係最後一個場景。

不過再出多冊書，好大壓力。

由第一個post 俾人問幾時頂包同掟結他，到半年後先回應到..........

好癲...............

係咪即係攬炒..........

言下之意，會唔會有人係臥底？

一個係純對空虛，另一個係林祥？

星期五嘅文特別精彩

其實總共有幾多個chapter？宜家又出左幾多 睇連載好無睇左幾多嘅概念

仲有人傳話既

劉華

似係劉華+阿lam/絕對空虛 台上班人打郭城+伊健綽綽有餘,邪派加番劉華,咁先似樣d

btw,呢套西毒果part似射雕,其他3個又唔似

阿lam = 黑袍客

想知點解

劉華終於岀現啦

唔知佢絕招係咩？忘情劍，日子拳，偷歡刀

點解提都唔提下張敬軒？話晒黃詹最後一首歌係寫俾佢

偷歡指

應該唔會係劉華，之前問過樓主，答案唔似係天王做手下，而且黑袍 灰袍係登場過嘅人，劉華嚴格嚟講唔算正式登場過。
個人覺得係阿Lam + 巨基
虛幻頭陀始終感覺邪邪地，而且以上2個人出過場，實力都高，無理由出一出場樓主就唔再用
如果郭城+阿Lam+巨基再+巨基身邊嘅側田就會實力均衡啲
其實想估思捷 ，可以扮四天王，又有出現過戲子偷令牌嘅情節，功能性大，但果個年代計，佢都未出名，而且正式身份唔係歌手

思捷果個年代應該俾人一掌打死

古基曾經係廟內同謝鋒打起上嚟 為嘅就係幫梅芳報仇
睇嚟似正派角色喎

如果古Sir係幫郭城做野既話，咁咪應該知梅芳唔係謝鋒殺，又談何報仇

黃霑

黑袍/灰袍唔一定係under郭城,可以平起平坐 雖然現實劉華同梅姐關係絕非一般,不過都有可能俾樓主改設定成為某原因出賣佢

出啦出啦

今日同聽日都冇文

同意，
可能絕對空虛為咗當年一剎那光輝唔代表永恆件事殺死張榮
但係黑袍係林祥就諗唔到點解

推呀

一剎那光輝有出過場咩？

提過下啦，唔知算唔算出過場

幾時出過？
真係無印象

羊獸好似出過場 但佢又冇武功
古巨 可能係郭城殺左梅芳之後 想搵真相 之後被郭城利用？
亦有冇可能陳卓東係假死？
阿lam照睇應該係正氣角色黎
廁田又應該未有咁高功力住
好難估

有文未？

重有先前提過既聖門 (陳春個老細)，好似冇晒下文

阿lam都幾大機會係其中一個
七分正三分邪
仲要係尚武 有哂動機

出文未呀好緊張

當世四大天王︰黎郭劉張196

南帝劉華，為人俠義，而且有勇有謀，雄才大略，更因為國為民的情操而深得民心，聲望極高，被捧為民間皇帝。後來娶得馬來國公主，也助岳父管理國事，勤政愛民，把馬來國治理得井然有序。

眾所周知，前星華派掌門梅芳和南帝劉華交情非淺，情若兄妹。作風豪爽的梅芳更不諱言，自己對劉華的愛慕之情，奈何劉華早就心有所屬，神女有心襄王無夢。

不過雖然兩人未能成為愛侶，但劉華依然對梅芳愛護有加。去年梅芳突然身故，劉華也立即趕到星華山，傷痛萬分。

所有人都知道，星華派是梅芳的心血，如果有人要毁了她，劉華絕對不會坐視不理。

終於，這個常年忙於國事的男人在星華派最水深火熱的時候趕到了。他面容嚴肅的步入星華派大殿，第一次見到他的人，都被他不凡的氣度所震懾。

他衣飾華麗，舉手投足無可挑剔，雖然兩鬢已白，但一臉英氣，凌厲的眼神和深長的勾鼻令人印象深刻。

劉華緩緩走到台前，一言不發的就跳到台上，以示自己和星華派共同進退的決心。

連天不怕地不怕，一上來就一直控制大局的郭城，在聽到劉華的名字後，臉上也首次露出凝重的神色。

劉華背向台下的郭城，向台人的各人逐一點頭問好，一點架子也沒有，非常親切。而星華派眾人一見到劉華現身，登時放心下來，似乎天下間沒有事情可以難到這個人。

一向跟劉華念熟的文秀秀喜道：「劉大哥，你總算來了！」

劉華從容的笑道：「哈哈！星華派的掌門大會，我當然要來，只是希望各位別要嫌我來得太晚吧！」

談笑間似是對現時一觸即發的凶險形勢置若罔聞，更像是不把郭城放在眼內的神色，令人心折。

文秀秀道：「多謝劉天王光臨敝門，但如今卻正值多事之秋，郭城他……」

劉華伸手截住她，溫柔的道：「不用說了，這裡的事，我大慨知曉，我也是因此才遲了上山。」

見到劉華成竹在胸，文秀秀擔憂之情一掃而空。

劉華仍背向台下，向台上的人朗聲道：「本王微服北上，出席故人的掌門大會，打算憑弔一下，卻在山下發現有人帶著大批人馬，圖謀不軌。幸好本王此行還肩負到建業和孫權建交的任務，所以帶同了二千兵馬，剛剛在山下佈置完成，可應付任何情況。」

那稱呼由原來的「我」，改成「本王」，顯然是說給郭城聽的，語氣更隱含威嚇。

各人聽得精神大振，星華派盟軍的人雖然武藝高強，但從未合作，打起來，只能各自為戰，難聽點說就是烏合之眾。戰鬥力定遠比不上郭城麾下，配備精良，訓練有素，又人數佔優的聽風山莊戰士，即使加上一個劉華，勝算仍是不大。

但現在聽得劉華有大軍隨行，情勢當然截然不同。

郭城卻冷笑一聲，不屑的道：「不用出言恫嚇了。有這麼巧嗎？我竟然會踫上你帶著兵馬來出席華派的掌門大會嗎？」

劉華轉身面向郭城，爽朗的大笑道：「哈哈哈，你敢賭這一舖嗎？」話說出來信心十足，豪情蓋天，不愧為翻手為雲，覆手為雨的英雄人物。

面對劉華的挑戰，郭城不禁躊躇起來。

劉華厲聲道：「郭城，是戰是和，一言可決。」

我咁講啦，除左三袍客，仲有個楓揚門ge 宗主，即係東東陳春栢詩佢地個師父。

出左一百九十幾個chapter，每個一千字左右，全部應該二百五左右。

佢應該似係星華派覆消前都仲會緊守崗位。

可能最後打唔成呢。

乜西毒似射雕咩？

同歐陽峰都係主要奸角,又落毒,又係為左武功秘笈

天外飛仙

今日果集似劉華 9up完, 城城怕出事所以收工 不過冇得打有d反高潮,營造左咁耐,點失得幾句就完

因為已經寫得太長..........唔敢再加啲枝節落去喇..............

古基都出過兩次，阿lam 就真係好似..........

係啦，佢偷襲謝鋒都搞唔掂。

可能郭城昆佢呢，佢想殺伊臣，都無話俾伊健聽啦。

劉華同梅姐ge 關係係唔會被忽略

應該無出過喎。

楊秀無出過場啦。
都有機會
卓東係堅死,但係好後悔寫死左佢, 佢係唯一一個現實無死，但係故事入面死左。
阿lam 淨係出左一幕，其實好難評價
當年，廁田只係古基條o靚

係，即係楓揚門宗主

見到劉華都扯扯地

想要寫番生都係睇你姐
早排佢上tvb唱歌幾正
話佢死唔去以蝗虫為食 苟延殘喘到

出場好型

等我諗吓先

黑袍灰袍應該同郭城差唔多level

秀聖門
楊秀：唔打得，應該唔係
王烈：有可能，不過呢段感覺佢係正派
其他未夠班

寶麗門
譚伯倫：未出場
鍾鎮：有可能
李曼勤：唔係

星華派
劉龍：未夠班
其他都好正氣

獅子門
伊健：唔係

丐幫
張友友：應該唔關事
林祥：好大機會，佢打伊臣嗰段有啲暗示
伊臣：應該唔係
鄭中飛：應該唔係

仙女庵一定唔關事
邪派都應該無份，宗主之外都未夠班
鑄劍谷都唔關事掛

其他
劉華：好正氣，係變臉嗰段有啲怪
黎日月：未出場
古基：似正派

有無數漏邊個？

個個都問問問 一陣樓主把鳩火寫佢係張敬軒都唔奇

多啲人討論尤奇巴打先寫得開心

期待秀聖門主出場啊
爭氣神功

[/quote]

呢張相劉華型到呢

up

有無發現你數漏左劍神

劍神太正氣

見到劉華都扯
咁到黎日月出場果陣你咪射到虛脫？

當世四大天王︰黎郭劉張197

退隱江湖
郭城的臉色陰暗不定，正在盤算在劉華出現後，是否還要堅持攻山。殿內各人屏息靜氣，等待著他的決定。他凌厲的雙目環視眾人，最後盯著劉華冷冷的道：「劉華！算你狠，這一舖，恕本莊主不奉陪了。」

說罷就轉身離去，伊健、梁穎芝、陳春、陳歡希、陳媛媛和十多名箭手垂著頭跟在他身後，直出大殿之外。

說來便來，說去便去，轉眼間走過一乾二淨。

殿內的人如釋重負，畢竟刀劍無眼，誰都不想平白賠上性命。其中，星華派弟子更是對拯救了他們的大英雄心存感激，紛紛向台上的劉華報以熱烈的掌聲，有的人更叫道：「劉華！劉華！劉華……」

劉華舉起雙手，接受眾人歡呼，笑逐顏開的道：「哈哈哈！各位都累了，好好休息一下吧。」

文秀秀接口道：「多謝各位肯留守星華山，以抗郭城，請大家到待客室稍事休息，本門弟子會準備晚飯，歡迎先用過餐再行下山。如果需要留宿，也可以通知本門弟子，再作安排。」

經歷了這場觸目驚心的危機後，各人也陸續離開大殿。

忽然，台下引發了一場小騷動，喝斥聲四起。原來有幾名江湖人士一直仰慕劉華，但站得離高台較遠，想趁各人散去時擠近高台，一睹「南帝」的風采。但卻因為有人進入又同時有人離開，引起一點小混亂。

負責維持秩的星華派弟子警覺地趕到台前，見有幾人要擠向高台，以為是郭城的黨羽，要對台上的人不利，馬上喝止。

因為情況混亂，人多嘈雜，這幾人沒有聽到，繼續擠近高台。星華派弟子們見他們無視警告，執意前行，於是一擁而上，把這幾人制服，他們不明就裡，忽然被人按在地上，馬上出手反抗。結果換來了星華派弟子們的拳打腳踢，慘叫聲不絕於耳。

劉華在台上目睹一切，馬上跳到台下，輕輕推開了幾名星華派弟子，扶起了地上幾人，不厭其煩的向雙方解釋清楚其中誤會。

這幾人見劉華竟肯為了自己，以身犯險，對他更是欣賞。

經過了這段小插曲後，文秀秀、衛建和尚和志安道人邀請了「南帝」劉華、寶麗門的鍾鎮、秀聖門的王烈和丐幫的伊臣到後堂的房間一聚，以訴別情。其他星華派入室弟子則到派內其他地方打點一切，招呼仍未離去的武林人士。

各人坐好後，劉華向文秀秀道：「恭喜秀秀當上星華派掌門之位。」

夾雜著感激、仰慕和大難不死的喜悅，文秀秀答道：「多謝，我只怕自己力有不逮，有負各師兄弟妹的厚望吧。」

劉華溫柔的鼓勵她道：「放心，看到妳，就好像看到以前的小芳，我相信妳定能好好統領星華派，重現昔日的光輝。」

文秀秀低聲的問道：「劉大哥，真是有二千兵馬隨你而來嗎？」

劉華爽朗的笑道：「哈哈，不過騙他吧，本王今日只帶了殿內四名護衛隨行，出席掌門大會，誰會帶著軍隊同行呢？」

在場人士更是佩服，見他只聊聊數語就把不可一世的郭城嚇跑，果然不負智勇雙存之名。

衛建和尚道：「哈哈哈，想不到郭城一見到劉天王，就怕得如此。」

劉華低聲道：「其實，這幾個月來，本王一直寄居南方交州軍閥士燮的王府之中。郭城有派人長期監視本王的一舉一動。他一直未有本王離府的消息，才敢到星華山耀武揚威，如今卻突然出現，才讓他疑神疑鬼吧。」

諗起劉華推開保安同fans解圍

唔通真係阿lam......

士燮係弱能君主太守

咁講法又有d 似，不過另外三個都會有少少feel，特別係東邪。

一劍東來，天外飛仙。

但係劉華唔係用劍喎。

都打左幾場啦

郭城打衛建
慧琳打秀秀
伊健打志安
再打埋江東四蛋散.............

哈，食蝗虫 ..........如果改篇個時，可以諗下。

巴打好有系統，越黎越接近真相............

哈，唔緊要，有人睇有人想知有人留言，我就最開心。

係，講得啱！

竟然連楊秀都有人期待.............

呢張相劉華型到呢 [/quote]
劉華真係好正。

我都覺得係！

有無最新既能力值表睇下？

分分鐘用哂d錢出黎cap水

樓主

一直覺得獸成係最後Boss

其實其中一個係尹光

學友幾時再出黎

同梅姐咁熟都唔黎掌門大會嘅?

咪係 你咁都唔嚟

除左不屑理會眾人目光,脾氣古怪,仲有咩可以似 金句王冇一往情深嘅老婆,又冇個靚嘅囡

以為有場大戰

有好多個姓丁嘅養女

唔明

士燮一d都唔廢
佢不知搞內政搞得幾好，又為左百姓投降孫權，之後繼續勵精圖治
只能夠話佢唔係爭奪天下嘅人才，亦都冇爭奪天下之心，如果唔係佢就只係另一個袁術

輕輕一推

文呢?

當世四大天王︰黎郭劉張198

眾人都想不到郭城竟會派人日夜監視劉華的行踪，皆慶幸劉華的機智，避開了郭城的耳目，無聲無息的來到星華山，否則後果不堪設想。

劉華續道：「郭城今日雖然退去，但難保他會捲土重來，再對星華派不利。」

文秀秀狠狠的道：「他再敢來，我們定會教他後悔！」

其實這次如果不是星華派因為掌門之爭而鬧得舉派上下都無心派務，絕對不會連郭城的兵馬到了附近也懵然不知，到對方集結完成後，才由丐幫伊臣通報方曉得。

如果早一步收到消息，至少可以派出使者到其他門派搬救兵，只要守得一時，就可以裡應外合，把郭城擊退。當然，事前誰都想不到郭城竟然擁有如此雄厚的實力。

寶麗門的鍾鎮道：「郭城之所以敢如此放肆，就是因為我們正道武林因為謝鋒此人而四分五裂。如今謝鋒已經脫離秀聖門，也和丐幫恩斷義絕，相信只要我們再團結一致，郭城將再無可乘之機了。」

秀聖門的王烈和丐幫的伊臣都沒有答話，前者仍是一副目無表情的模樣，沒有人知道他心中轉的是何種念頭；後者則在劉華出現後一直盯著他，似在想著甚麼似的。

劉華則默默念了一句：「謝鋒！」

＊＊＊＊＊

謝鋒在台上斷劍明志後，隻身離開大殿，卻未有遠去。只是走到殿外的窗邊偷看大堂內的情況，如果郭城堅持要攻山，他也決定會和殿內的人共存亡。

後來見到「南帝」劉華的出現，也被其風采氣度所打動。連郭城也被他三言兩語就耍走了，更是佩服得五體投地。

郭城退走時，他才施施然從星華派總壇的後門離去。

謝鋒知道，自己當眾承認背叛秀聖門，和星華派的仇恨幾乎已經解不開了。雖然剛才因為郭城的威脅，派內弟子都集中在大殿之內。但危機解除之後，肯定會漫山遍野的追捕自己。他當然可以逃之夭夭，只是卻已經不知何去何從了，天下間，似乎已經再無容身之所。

他打算先到附近躲起來，待風聲稍歛，才定去向。不過這裡一帶都是星華派的勢力範圍之內，無論村落和城鎮，多少都和星華派有點聯繫，勢難避開其耳目。

本來，已經荒廢的徐家村會是一個挺好的選擇，但因為郭城的人已經把守住下山的要道。雖說他們正在陸續撤退，但若然給撞上了，被郭城的人擒住，則寧願乾脆死在星華派的人手上好了。

始終，不算隨行的黑袍客、伊健等人，單是郭城的武功，特別是輕功身法，可不是鬧著玩的。

所以，膽大包天的他決定兵行險著，藏到一個沒有人會想得到的地方。

直頭係想寫呢單野.............

我玩個幾代三國志都唔覺有得用佢........

梅芳寢室？

其實有，但係因為就黎去到尾聲，所以想一次過出晒全部..............

佢本身係丐幫，應該唔貪錢啦。

但係佢唔識武功喎................除非...................

咁咪要出埋朱米米................

講友友最鍾意打交，掌門大會唔似有得打，所以你咪唔黎囉。

最危險既地方就最安全

不屑理會眾人目光,脾氣古怪<-------都夠啦！

都戰左幾野啦！

我都唔明

巴打有料，我都係搜集資料個時先識呢個人。

以為郭城同劉華打

「J」字輩

正

王靖菲會唔會再出場

Janice JW

突然伊臣好似唔識伊健咁

伊臣做咩要盯著劉華

諗緊係咪劉華偷佢令牌？

唔通劉華同郭城夾埋做場大龍鳳

宜家去到幾多年份？

當世四大天王︰黎郭劉張199

謝鋒駕輕就熟的從星華派總壇的後院翻牆而出，剛剛，最後一道陽光沒入山後，黑夜正式降臨。走了不遠，就到了梅芳生前隱居的竹林之中。

他知道這裡是星華派的禁地，梅芳死後，應該沒有人會來，他們更不會想到自己不遠遠逃離星華山，反而跑到星華派的禁地去。

看著那藏在竹林後，孤清清的幾幢房舍，不期然想到已故的星華派掌門梅芳，無限感觸。

這兩年來兵凶戰危的拯救妹妹之旅，已經讓他疲憊不堪，更是意興闌珊。他有點明白梅芳、詹老頭、張勇和許冠森等人要退隱江湖的心情了，連原本打算在江湖上闖一番大事業的謝鋒，如今只覺得這裡的剎那平靜，很令自己油然嚮往。

他走到自己之前睡過一晚的客房，看到房內簡陋的陳設和平實的睡床，只感到非常滿足。雖然黑夜才剛剛降臨，身心俱疲憊不堪的他就已經在床上倒頭大睡。

這一睡，就睡到第二天早上。

果然，文秀秀等人在確認了聽風山莊的戰士已經離去後，就派人四出搜捕謝鋒，卻一無所獲，茫然不知他就近在咫尺。

謝鋒也不急著離去，在竹林裡懶洋洋的躲了幾天，乘著星華派的各入室弟子都四出尋找自己。他更大膽的走到星華派總壇裡廚房大吃大喝，無比寫意，連修習武功的興趣也失去了。反正他打算再躲幾天，就施施然離去，找個無人認識自己的平凡村落了此殘生。

當然，安頓下來後，他還是會給謝婷送個訊，讓大家知道自己仍安然無恙。

只是，他卻低估了文秀秀和衛建和尚的才智。

掌門大會後的第五晚，所有江湖人士都已經離開了星華山，謝鋒也如常的在總壇內偷吃偷喝後，睡到星華派後山竹林的小房子之中。

午夜時份，謝鋒正睡得香甜。

忽然，房內的門、窗戶和瓦頂同時被重手法破開，驟然被驚醒的謝鋒猝不及防下正本能的去摸自己的隨身兵器，卻忘記了「蝴蝶玉劍」早就在掌門大門當日被自己在台上折斷，連劍柄和劍鞘也一同拋低。他一手摸空，三鼓凌厲無匹的氣勁已經及身而至，頓時魂飛魄散。

謝鋒只見破門而入的是永康道人；破窗而至的，是梁文漢；從屋頂踏瓦礫而來的則是楊子嬅。

他知道這幾人準備充足，務求要自己插翅難飛。

果然，他右臂被永康道人的「傷心六抓」抓住了；左肩也被梁文漢的「七友七絕掌」結結實實的打中；最要命的，是從天而降的楊子嬅快捷無倫的以「小城八式」封住了全身幾大穴道，動彈不得。

除了梁文漢仍蹲在窗框上，一擊得手的永康道人和楊子嬅都站到門邊。

楊子嬅道：「我們奉有掌門師姐之令，捉拿秀聖門叛徒謝鋒到總壇受審！」

之後，三大護法、何詩詩和劉龍也徐徐從門外步入，十二名入室弟子，就只欠受了傷的三人和車婉，可見星華派今次行動是志在必得，讓謝鋒知道勢難倖免。

可恨的劉龍看到謝鋒平躺在滿佈瓦礫灰塵的床上，嘴角還滲出鮮血，任人魚肉的模樣，落井下石的笑道：「哈！早就說過，謝鋒小賊詭計多端，竟敢躲到先掌門生前隱居的地方，差點給他騙了，幸好大師兄識破了他的奸計。」

原來自郭城退走後，文秀秀命人搜捕謝鋒，希望知多一點關於聽風山莊的消息，卻遍尋不獲，忽如人間蒸發。

她找來養傷中的衞建和尚商量，後者隨即想到星華山唯一的未被搜尋的地方，只有後山的禁地，加上他又知道謝鋒曾到過那兒。

文秀秀隨即派出三護法和何詩詩前去查看，果然發現謝鋒匿藏於此，四人不動聲色的回去報訊。眾人謀定後動，在深夜時份，以雷霆萬鈞之勢將之拿下。

謝鋒則恨錯難返，終於落在星華派的人手上。

咁都估到.............唔怪得佢俾人發現啦！

都會有機會交手，不過未必係巴打諗到咁，所以都要睇落去。

肯定會！

原來如此！

咁伊健都講到明，叫佢當自己係獅子門死左，仲可以點.............

咁究竟劉華係好人定壞人呢？

梅芳203 年12 月去世，掌門大會就係204 年12月，過多幾日就變左205年1月喇。

臥底黎嫁嘛

有暗示

謝鋒肯定命不該絕

推呀，佢梗係唔死得，仲做埋廚神tim

退隱江湖後轉行開酒樓

執返斷咗嘅蝴蝶劍磨鐵粉

表面上大仁大義，就越陰險

八點半都未有

當世四大天王︰黎郭劉張200

看到劉龍一副幸災樂禍的神情，謝鋒恨不得把他痛打一頓，無奈穴點被封、身受重傷，連個手指頭也動不了，只能忍受劉龍的羞辱。而事實上，他就算靈活自如、處在最巔峰狀態下，也絕難闖出這八名星華派入室弟子的重圍。

此時此刻，謝鋒卻反而靈台一片清明。心中想到車婉為他占的那一句：「只是常會遇到貴人相助，每每逢凶化吉。」

今次，又有誰能拯救自己呢？

突然之間，異變突起，本來安穩地蹲在窗框上的梁文漢毫無先兆的感到來自後方的強大氣勁。想要迴轉身迎擊，已經來不及了，來人快如閃電的一掌打在他背上。

看著梁文漢忽然如紙片般向屋內拋飛，房內的星華派中人都來不及驚呼。

站得較近的永康道人伸手去接應梁文漢，以免他撞到牆上受傷，哪知一接之下，觸手之處傳來霸道得驚人的內勁，連自己也無法抵擋，反而被梁文漢撞得一同向後飛跌。

窗外的神秘高手伸手入屋，一手抓住床板，隔窗把整張床連同床上的謝鋒單手提起至窗沿，指力之強，駭人聽聞。

房內的其他星華派人士一擁而上，試圖攔下此人。

那神秘高手卻不慌不忙，神乎奇技的單手把整張床向自己傾側，變成床上的謝鋒「倒」向窗外。睡床垂直的被窗外伸來的一隻手提著，床底則向著星華派的人，場面詭異。神秘高手一手接住謝鋒，另一手放開睡床，睡床向下跌了寸許。他突然一掌推向睡床，內勁一吐，把整張床飛襲向眾星華派高手。

星華派的想不到對方有此奇招，而且舉重若輕，把笨重的睡床使用得有如紙片，紛紛運功擋住來勢洶洶的睡床。

「呯啪！」睡床被星華派的眾人打得支離破碎，木屑散落一地。蘇一威隨即穿窗而出，那神秘高手和謝鋒卻都已經失去蹤影。

不一會，蘇一威走回破爛的房中，頹然道：「走了！」

其他人扶起倒在地上的梁文漢和永康道人，幸好兩人傷勢不重。前者虛弱的道：「來人武功之高，直追先掌門，他發動之前，我完全一無所覺。幸好對方手下留情，否則我已經性命不保了。」

永康道人道：「對！而且霸道的內勁聚而不散，隔著個四師弟傳來，仍有如實質，非常可怕。」

聽到這裡，眾人倒抽一口涼氣。

此人一直沒有入屋，卻在黑暗的窗外救走了重圍之中的謝鋒，弄得各人有力難施，還傷了兩人，視星華派如無物。

蔡傑問道：「武功能直追先掌門，天下間有又幾人？到底是誰會救走謝鋒呢？」

幾人一再推敲，仍是想不到還有誰會救走叛出秀聖門的謝鋒。

最後，蔡智臉色一沉道：「可惡！在這個情況下，還是留不住謝鋒小賊！」

楊子嬅道：「唉！時也命也，可能真的如三師妹所卦，這一年，本門應該休養生息，不宜再主動挑起爭端。」

何詩詩道：「先掌門的血仇不能不報，十年好，一百年也好，本門上上下下都不會忘記。」

作賊心虛的劉龍沉默不語，心中懊悔。

有咩暗示？

有主腳光環嘛。

開下餐館、教下人煮野仲好搵！

跟住呢？

講到似層層喎。

有喇有喇！

永康中內勁
好似現實吸毒咁廢咗武功

牛華知道佢比人屈？

睇到樓主張圖大笑左三聲

王菲?

得佢有咁嘅功力

唔通王傑救返佢走？始終係星華啲人未見過佢實力

王菲有無咁既功力啊？

年份 獎項
1989年 叱咤樂壇流行榜－－生力軍女歌手銅獎
1992年 叱咤樂壇至尊歌曲大獎－－容易受傷的女人
叱咤樂壇全國專業推介 銅獎－－容易受傷的女人
十大中文金曲——容易受傷的女人
十大勁歌金曲——容易受傷的女人
1993年 叱咤樂壇女歌手－－金獎
十大中文金曲——執迷不悔 (國語)
十大勁歌金曲——執迷不悔（粵語）
十大勁歌金曲——國內最受歡迎女歌星
1994年 叱咤樂壇女歌手－－金獎
叱咤樂壇播放率最高創作歌曲 第二位－－我願意
十大中文金曲——冷戰
十大勁歌金曲——夢中人
十大勁歌金曲——亞太區最受歡迎香港女歌星
十大勁歌金曲——最受歡迎女歌星
新城勁爆頒獎禮——新城勁爆女歌手
1995年 十大勁歌金曲——亞太區最受歡迎香港女歌星
1996年 叱咤樂壇女歌手－－金獎
叱咤樂壇唱作人大獎
十大中文金曲——最佳改編歌曲獎——曖昧
十大勁歌金曲——亞太區最受歡迎香港女歌星
新城勁爆頒獎禮——亞洲女歌手大獎
1997年 叱咤樂壇女歌手－－金獎
叱咤樂壇我最喜愛的女歌手
叱吒殿堂十大歌手／組合
十大中文金曲——你快樂所以我快樂
十大勁歌金曲——亞太區最受歡迎香港女歌星
新城勁爆頒獎禮——亞洲女歌手大獎
1998年 叱吒十大 專業推介 第二位－－情誡
叱咤樂壇我最喜愛的女歌手
十大中文金曲——情誡
十大中文金曲——全球華人最受歡迎女歌手
十大勁歌金曲——情誡
四台聯頒音樂歌曲大獎——情誡
十大勁歌金曲——最受歡迎女歌星
新城勁爆頒獎禮——亞洲女歌手大獎
新城勁爆頒獎禮——年度專輯大獎《唱遊》
1999年 叱吒十大 專業推介 第九位－－郵差
叱咤樂壇我最喜愛的女歌手
十大中文金曲——償還
十大中文金曲——全球華人最受歡迎女歌手
十大勁歌金曲——償還
十大勁歌金曲——亞太區最受歡迎香港女歌星
新城勁爆頒獎禮——亞洲女歌手大獎
2000年 叱吒十大 專業推介 第六位－－給自己的情書
十大中文金曲——給自己的情書
十大中文金曲——全國最受歡迎女歌手
十大中文金曲——全球華人最受歡迎女歌手
十大勁歌金曲——給自己的情書
十大勁歌金曲——亞太區最受歡迎香港女歌星
新城勁爆頒獎禮——新城勁爆女歌手
新城勁爆頒獎禮——亞洲女歌手大獎
2001年 十大中文金曲——全國最受歡迎女歌手
新城勁爆頒獎禮——亞洲女歌手大獎
2004年 第15屆金曲獎——最佳國語女演唱人獎

王菲喎! 梅姐後差唔多佢玩晒

但內力霸道同指力勁
我覺得似男人多

似南帝救嘅多

彈指神通 東邪？

但神秘人功力接近梅掌門
但四大天王功力應該同梅掌門同級(應該)

唔通黎日月

我都覺得係日月

得咩
梅掌門應該係張榮譚伯級數，四大天王打得過佢兩個 ？

神祕人係林子祥？

謝鋒老豆 謝腎食完古漢養生精黎救佢

採陰補陽後，有心有力救仔

要睇作者用輩分，人氣，成就，純唱功去計算功力

就算講呢堆應該都比唔上下話
男歌手黎講都仲叫做有世代交接 女歌手黎講梅姐死之前有邊個取代到佢地位

楊榕覺醒

作者第一個帖出個設定文
無記錯係 張勞譚伯 > 四天王 > 梅掌門
睇下仲有無其他人記得

女接近梅掌門有王菲,林憶蓮

其實點計功力都好含糊
樂壇應該計唱功,歌唱成就等
伊健出名唱歌差,係靠拍戲
但戰力係接近送禮勤
現實唔會叫伊健上我是歌手比賽

王菲當年都真係好勁

尤巴講過人氣都好重要

純講唱歌，張友友應該可以上一級

純講唱功，劉龍吳康都贏伊健啦

純講唱功，應該文中出現過嘅所有角色都贏到佢

估唔到大家將個焦點放左係功力高低度。明明幅小畫家畫得好辛苦............

咁趁星期六無文，講多少少。

其實呢個小說係想同當年香港輝煌樂壇致敬，所以都係以呢個方向去設定。

我覺得一個天王巨星係絕對要聲色藝形象人氣俱備，所以唱功只係其中一個因素。舉個例，一個人唱功完美，但係樣衰到你唔望佢，係舞台上又唱到成碌咁，仲要無乜人識，都唔可以稱為一個超級天王巨星。

最後，我用左四項目標去評價一個歌手，載定頭盔先，我知道無論點分高低，都一定有人會唔同意，所以大家當係一個普通人主觀判斷就算。

第一項就係唱功，我自己會以學友羅記阿lam呢d 排得最勁，伊臣榕兒克勤呢d 都會好勁。

第二項就係跳舞，或者叫舞台表演能力，以梅姐郭城為首。

第三項會係外型，亦都係形象，張榮leon 個d 就會排得較前。

最後就係影響力，人氣呀，獎項呀，都會歸納入黎，華仔譚伯張榮就表現得最好。

所以克勤明明唱功完勝伊健，但係都同佢同級，就係其他三樣都無伊健咁勁囉。

最後補多句，都有d 因為劇情需要，而將d 角色作出調整。

我有提到幅圖架

係呀，眼鏡巴，得你一個有提幅圖咋。

所以話你聽，fb有幅詳細解析版圖。

幅圖劉龍心虛調頭走 唔通係梅芳死前比藥佢個神秘人

井中之月嘅境界

秀聖門主？

次次d 小畫家都睇到笑到停唔到
唔係恥笑 真心係搞笑果隻笑

當世四大天王︰黎郭劉張201

謝鋒被神秘高手提到肩上，後者默不作聲在黑暗的山林間疾走，迅速下山，遠離了星華派總壇。

走了半盞茶時間，這人把謝鋒放到樹旁，為他解開穴道。借點月色，謝鋒總算看到是誰救了自己。

「師叔！」謝鋒喜道。原來救走他的，正是秀聖門「浪子」王烈，怪不得身手武功如此厲害。

王烈道：「鋒兒，你也算膽大包天了，竟敢躲到星華派的禁地去。」

已經可以行動自如的謝鋒坐起身來，發現受傷不重，可見星華派中人也不是要取自己性命。向王烈吐一吐舌頭道：「當時鋒兒無處可逃，唯有行險一搏吧。今次差點釀成大禍，幸好師叔你及時出現。對了！師叔又會這麼巧，剛好出現在這裡，我還以為你們已經回去英王山了。」

王烈道：「秀聖門的人還未齊，師叔怎會回去呢？你不過為了解星華派之難才在眾目睽睽下叛出秀聖門，這個絕作不得準，師叔和秀聖門上上下下也不會承認的。」

謝鋒聽得心中一陣感動，至少知道王烈到現時為止，還是信任自己的。

王烈粗獷沙啞的聲音又再道：「師叔在掌門大會之後一天，就和你三個師妹離開了星華山。但卻掛心鋒兒，所以著他們三個跟丐幫的人先行到會稽城，師叔則在這一帶找你，以免你有危險。誰知道找了幾天也見不到你，於是潛到星華派的總壇等候消息，總算在他們出手時把你救回。」

知道了事情的始末後，謝鋒對王烈這個師叔的品德手段更是佩服。

之後，兩人改頭換面，又晝伏夜出的前往會稽城。

幾天後，兩人無驚無險在會稽城的徐家大宅會合了伊臣、鄭中飛和楊家三姊妹。逗留了一晚，王烈、謝鋒和楊家三姊妹就乘船回英王山。

謝鋒幾乎全程都躲在木箱之內，以避星華派耳目。

終於，在十多天的船程後，五人總算平安無事的回到英王山，脫離險境。

＊＊＊＊＊

回到秀聖門後，王烈馬上領著謝鋒去楊秀的書房。楊秀得知他們回來，連三個寶貝女兒也不見，就先要王烈領著謝鋒到書房找他，可見他對謝鋒的重視。事實上，謝鋒回到英王山的消息，連派內也只有少數人得知。

謝鋒跟在王烈身後，到了楊秀的書房中，因為他除了是秀聖門的掌門，同時還是個生意人，所以經常在秀聖門的書房中處理遍佈全國各地的業務。

楊秀為人進取，做生意也以爽直狠辣見稱，到了書房門外，站在王烈身後的謝鋒不禁有點緊張。

說到底，楊秀和王烈不同，前者是生意人，最重利害關係。如果他知道謝鋒如今在江湖的名聲，仍會像以前一樣，對自己百般支持嗎？還是放棄自己，以保存秀聖門的聲望地位呢？

「門沒有鎖，進來吧！」王烈叩門後，聽到裡面傳來楊秀的聲音。

王烈推門而進，謝鋒懷著等候被宣判的心情緊隨其後。楊秀的書房很大，但卻有很多雜物，有形形色色的帳簿、書籍、兵器、裝飾品，加上他醉心五行術數，也有各式各樣趨吉避凶的吉祥物，讓房間看起來十分淩亂。

楊秀正坐在一張巨大書桌後，見到兩人進來，立刻放下本來把弄著的半截長劍站了起來。謝鋒一看之下，發覺正是自己之前在掌門大會弄斷的蝴蝶玉劍，想不到原來給取回來了。

王烈和謝鋒道：「拜見掌門！」

楊秀豪爽的笑道：「不用多禮了。鋒兒，快過來讓為師看看，太久沒有見過你了！」

見楊秀仍是一片關懷之情，謝鋒感到濃濃的暖意，走到他身前。

楊秀拍一拍謝鋒的肩膀道：「鋒兒，做得好。不管外邊的人怎樣說，你永遠都是我秀聖門的大好男兒，就算他日去當廚子，為師也不會不認你。」

謝鋒深受感動的道：「多謝掌門！」

然後，楊秀在混亂的一處雜物堆中，把一個長方形大木盒拿出來，遞到謝鋒手上。

楊秀欣然向疑惑的謝鋒道：「打開它吧！」

謝鋒毫不猶豫的一手打開木盒，發現內裡藏的，原來是一柄寶劍，一看就知絕非凡品。

楊秀又笑道：「武功上，為師已經沒有甚麼可以教你，這寶劍就當是為師的一點心意吧。」

謝鋒跪倒地上，激動的道：「多謝掌門，鋒兒深受掌門大恩，餘生定會拼死守護秀聖門，永不改變！」

楊秀笑道：「呵呵！不用說得那麼嚴重，快站起來！」

王烈道：「鋒兒，師叔早就說了，我們上上下下永遠也會視你作自己人，不要再杞人憂天了。」

謝鋒愧疚的道：「但是鋒兒這次下山，闖下了彌天大禍，恐怕會連累了秀聖門。」

楊秀嘆一口氣道：「唉！我跟師叔商量過了，張榮和梅芳的事，我有派人去查。但在真相水落石出之前，就要委屈鋒兒你秘密留在英王山，不能到處走動。暫時就當你真的叛出師門，讓所有人都找不到你吧。」

謝鋒毫不考慮就答道：「鋒兒遵從掌門和師叔的差遣。」

這個安排，如果是在兩年前提出，殺了謝鋒也不會接受。但如今的他，卻心如止水，反而很樂於留在秀聖門內。

咁佢武功都無點廢到。

佢自己係咪好人都未知啦.........

佢係勁，但係又唔只佢有咁嘅功力..........

好似得你一個估到咋.........

王菲肯定係一線個堆！！

中！

Sor我錯自膠

王杰有冇咁勁呀
一個人可以係成堆星華派高手面前自出自入

王烈呢個角色都幾好j下

樓主無寫王烈同郭城過兩招真係可惜

王菲有冇戲份？

反而想知謝鋒把新劍叫咩？
餘生劍？

楊秀拍一拍謝鋒的肩膀道：「鋒兒，做得好。不管外邊的人怎樣說，你永遠都是我秀聖門的大好男兒，就算他日去當廚子，為師也不會不認你。」

屌你

四大之王之下，伊健之上
係咁上下啦我估

啟示劍

然後，楊秀在混亂的一處雜物堆中，把一個長方形大木盒拿出來，遞到謝鋒手上。

楊秀欣然向疑惑的謝鋒道：「打開它吧！」

謝鋒毫不猶豫的一手打開木盒，發現內裡藏的，原來是一柄寶劍，一看就知絕非凡品。

以為係菜刀／豬肉刀

老師公大顯威靈頓悟牛魔王肉刀

鐵粉刀

當世四大天王︰黎郭劉張202

婚嫁之年
謝鋒等人回到秀聖門後不到十天，就有客人到訪。

這人不是別人，正是丐幫的「無賴俠盜」鄭中飛，他帶著幾個人，推著幾車聘禮，趾高氣揚的說要上門提親。

他指名道姓的要求見秀聖門掌門楊秀，楊秀卻讓他足足等了兩個時辰，才讓他到書房。

終於，鄭中飛一個人挺起胸膛的步入了楊秀書房，卻見到楊秀安坐於書桌之後，兩邊站了王烈、謝鋒、楊榕、楊嬌、關智和張恒等人，陣容鼎盛，看得他眼花撩亂。

鄭中飛見楊秀擺明早知自己要來提親，卻不見楊妍，似乎有心留難，卻硬著頭皮朗聲道：「在下丐幫長老「無賴俠盜」鄭中飛，今日特來拜見楊掌門。」

楊秀一幅奇怪的神情問道：「鄭長老大駕光臨，所謂何事，難到看中了本門的甚麼寶物，要來個順手牽羊？」

鄭中飛笑道：「哈哈哈哈！楊掌門真愛開玩笑，晚輩的確是看中了秀聖門的，但卻不是甚麼寶物，而是看中楊掌門的三千金楊妍，今日專誠來提親的。我和小妍兩情相悅，望楊掌門成全。」

楊秀哈哈大笑道：「丐幫長老？憑甚麼覺得本掌門會把女兒嫁給你呢？」

鄭中飛自豪的道：「哈哈哈！岳丈大人，你只要看看外面的幾車聘禮，件件都是價值連城的寶物，是我多年來的成果。你就會知道小婿要迎娶小妍的誠意和決心。

楊秀笑得更大聲的道：「哈哈哈哈，金銀財寶，我楊秀還會少嗎？」

鄭中飛一想也是，富可敵國的楊秀，又怎會在乎這區區財寶呢？心念急轉，見楊秀一副早有準備的模樣，忙道：「晚輩前小妍的心可昭日月，有何要求，請楊掌門明示。」

楊秀點頭道：「哈，你這小子果然不笨，告訴你吧，本掌門篤信天命。所以只是要證實你是個福大命大的人，本掌門就可以把女兒許配給你。」

鄭中飛傻了眼道：「福大命大？如何證明呢？」

楊秀拍了兩下掌，有名小僕從外捧住一個小盤走到鄭中飛面前，小盤上有兩杯酒。然後向鄭中飛道：「這裡有兩杯酒，其中一杯混有劇毒，你要喝下其中一杯才可以娶小妍為妻。為了小妍，你敢拿命去搏嗎？」

鄭中飛心道，這麼古老的點子還有人用呢？他肯定兩杯酒也沒有毒的，只為了試一試有否這樣的膽識。他暗笑了幾聲後，表面卻裝出壯烈的模樣道：「如果不能娶小妍為妻，苟且偷生又何苦呢？就看看老天爺的旨意吧！」

言罷，隨便拿起其中一杯酒，一飲而盡。

眾人也想不到一向怕死的鄭中飛如此乾脆，也來不及驚呼。

「無賴！你怎樣呢？」門外傳來楊妍的聲音。

鄭中飛馬上回頭去看，果然見到楊妍緊張的跑過來，他張開雙手，把她一抱入懷。

楊妍焦急的道：「無賴，你怎麼喇？怎會這麼傻，明知其中一杯是毒酒也喝下去。」

鄭中飛在她耳邊輕聲道：「這些技倆為夫早就識破了，根本兩杯酒也沒有毒，只是想試一試本長老的膽量吧。」說完，正要把另一杯酒也喝下，卻被楊妍一手打掉。

見楊妍的模樣又不像在演戲，鄭中飛疑惑的問道：「不是來真的吧？」

見鄭中飛沒有毒發的跡象，楊妍才放心的答道：「怎會是假呢？誰都知阿爹一諾千金，從不說假話。」

安坐書桌後的楊秀大笑三聲道：「哈哈哈，原來你這小子以為我只是試探你，真是多幾條命也不夠你用了。老夫做生意多年，一向敢說敢做。不過總算給你胡裡胡塗選中了，沒有賠了性命，也符合了我的要求。你，可以當我的女婿了。」

嚇得出了一身冷汗的鄭中飛連忙拜謝道：「多謝岳丈大人成全。」

楊秀道：「哈哈哈，我們秀聖門辦喜事，定要辦得風光體面。你們的婚禮，就在一年後舉行吧。」

星華派堆高手都唔係好勁啫，仲要無左志安秀文衛建。

我驚佢戲份太重，變左做主角............

有呀！

正正經經叫潛龍劍咪算囉..............

勿用

最後同哥頓決戰紫禁之巔！

西域刀魔廚神 哥頓

絕技：北京撈法

叫一試劍

push

潛龍勿用 極待撫慰
係咪就係咁黎

放工時間追文已經成為每日辛苦返工完最期待既一刻

仲未出文

當世四大天王︰黎郭劉張203

春去秋來，秋來也秋去，就這樣過去了一年。

這一年，謝鋒不聲不響的躲在英王山的後山靜修，心境平靜，武功和個人修皆頗有得著。

星華派的人也沒有放棄找尋他，只是沒有想到原來他一直都在秀聖門。其實就算想到，沒有十足把握，也不敢胡亂到英王山找人，以免正道武林失和，讓郭城再有可乘之機。

經過星華派掌門大會一役，門派間的關係轉趨和諧。

江湖上沒有發生甚麼大事，星華派的人曾經聯同寶麗門帶著大隊人馬到成都的聽風山莊找郭城晦氣。只是聽風山莊內一個人也沒有，郭城和他的一眾手下也似是憑空的消失了。

至於仙女庵的三位師太，在鍾鎮的斡旋下，重新投入寶麗門的門下。

伊臣則在徐家大宅內專心照顧徐瀅和女兒康堤，少有在江湖露面。

當然，這一年，謝鋒其實有偷偷的瞞著楊秀和王烈離開英王山，易容改裝的去參與了不少江湖盛會，幸好也沒有釀成大禍。

二零六年一月三十一日，鄭中飛和楊妍結成夫妻。

兩人大婚當日，楊秀在英王山筵開百席，廣邀各方好友、武林同道，非常熱鬧。謝鋒也黏著一臉鬍鬚，混雜於其中，湊湊熱鬧。

禮成後，站得遠遠看著鄭中飛和楊妍笑得燦爛模樣的謝鋒，自然而然想到已經不見一年的張栢詩。

想起那晚兩人夜遊會稽後的一吻，一顆心不自覺的躍動起來，更想立刻到會稽一會玉人，以解相思之苦。自言自語的道：「唉！真嚮往以可以自由自在的快意江湖日子。」

伊臣剛好站在他身旁，向他問道：「哈，大鬍子，如果下山，你想要到哪裡去呢？」

謝鋒不加思索的答道：「當然是會稽城吧！」

伊臣奇道：「竟然是會稽城？」

謝鋒隨口答道：「對呀，想到臣哥的家，看看嫂子和小康堤嘛。」

伊臣笑道：「你這小子，剛才的模樣明顯是想著那美人兒，卻拿我的妻女當借口。」

謝鋒裝傻的道：「甚麼美人兒？嫂子和小康堤不就是美人兒啦。」

伊臣道：「算了，不揭破你了。臣哥還要給你個藉口，讓你可以名正言順的到會稽城。」

聽得可能可以到離開英王山，謝鋒喜形於色的道：「甚麼藉口？」

伊臣從懷中取出一個鮮紅色的信封，遞到謝鋒的手上。

謝鋒隨即打開信封，一看之下，果然是伊臣和徐瀅的請帖，忙道：「哈，原來臣哥也要結婚了，恭喜恭喜！」

伊臣笑道：「見中飛辦喜事辦得這麼高興，我也要和徐瀅完婚了，我欠她一個名份。婚禮在兩個多月後在會稽城舉行，你會來嗎？」

謝鋒道：「臣哥和徐姑娘大婚，我當然要到吧！」

誰知道，就是這麼一個決定，卻讓謝鋒幾乎命喪會稽。

終於有文

點解張友友 + 曼勤 + 伊臣 + 中飛 係臣哥和徐姑娘的大婚度，謝鋒都可以幾乎命喪會稽!? BTW, 謝鋒應該差不多時間拍拖了

04/01/2006 Twins一時無兩演唱會神秘嘉賓

有冇關係？

呢段空白時間值得講吓柏高先生

收咗古基，楊子嬅，鄭中飛，志安道人，梁文漢，方刀甲

仲有史塔肥，廁田

提埋為提升功力入咗魔嘅Juno

向黃大文取經，正式步入成魔之路

伊臣領悟左套上過時代嘅U87武功啦

到底可以點樣險死

今晚夜少少先有文。

唔急唔急

被張柏芝又琴又操
精盡人亡

留言等文

當世四大天王︰黎郭劉張204

兩個月後，由於有先例可援，謝鋒又打算秘密下山。

上次，大約是半年前，他瞞著了楊秀和王烈，偷偷下山是要到一個人的婚禮。今次，也是因為一個婚禮，結婚的人，是丐幫幫主「無雙拳」伊臣和徐瀅，會出席的人還包括王烈、鄭中飛和楊家三姊妹，所以這次他問準了掌門楊秀。

因為有王烈同行，加上謝鋒的事情已經在江湖上逐漸被淡忘，所以楊秀準許了他下山的要求，只是著他事事小心，以免被人認出。

一行人浩浩蕩蕩的從英王山出發，滿臉鬍鬚的謝鋒裝扮成同行幫忙拿行李的奴僕。

途經山腳，見到秀聖門正在興建的武術擂台。原來楊秀覺得星華派當年以比武方式招慕人材，卓有成效，就此停辦，甚為可惜，所以興建擂台，打算效法星華派，舉行比武大會。

經過十多天的船程，一行人又到了會稽城，眾人入住到之前住過的客棧之中。

因為身處星華派的勢力範圍，大家都格外小心，幾乎都不會和裝成下人的大鬍子謝鋒說話。謝鋒混在真正的奴僕身邊，倒也樂得清靜。

二零六年三月二十四日，伊臣和徐瀅結成夫妻，女兒伊康堤一歲半。

他們的婚禮，在會稽城最大的閩南樓舉辦，筵開數十席。除了丐幫的幫眾，星華派、秀聖門、寶麗門等等，都有派人出席，盛況空前。

因為應邀而來的人數眾多，所以要分開兩層設宴。有頭有面的江湖名宿、一方霸主也都獲邀坐到上層，主家席的所在，這些人之中甚至包括前幫主張友友、星華四秀、五散人、寶麗門掌門譚伯麟、秀聖門的王烈等等。

身份地位比較次一級的人士則坐到下層，因為謝鋒奴僕的身份，他被分派坐到下層。雖然不能和秀聖門的人同席，又難以見到伊臣夫婦，但這樣的安排，讓他遠離上層認識他的江湖人士，被人認出的機會大大減低。

謝鋒出生以來，一向都是眾人焦點中的天之驕子，如今忽然被所有人冷落忽視的感覺，對他來說是非常新鮮。而且下層的人地位較低，大部份人都是市井之徒，大杯酒大塊肉的大吃大喝，毫無顧忌，倒是比上層正正經經的，更為痛快，氣氛更是熾熱。

吃了幾道菜，上層的伊臣夫婦跑到下層來敬酒，讓所有來賓都能夠盡歡。下層的人見到一對新人到來，立即起哄，各人都站了起來，現場氣氛更是熱鬧。

謝鋒看到簇擁中的伊臣和徐瀅對望一眼，相視而笑，幸福甜蜜，這次想到的，卻是已為人婦的王靜菲。

想到去年偷偷離開英王山，就是為了出席她的婚禮，最後卻不敢露面，不禁魂斷神傷。

冒險出席她的婚禮，只是想親眼看到這個曾經深愛的女人得到幸福，其實就已經足夠。其實之後他還遇上了另一件武林大事，正是譽滿江湖的長城三子宣布退出江湖，暫且按下不表。

正想得入神，忽然有人拍一拍自己的肩膀，謝鋒回頭一看，原來是「星華四秀」中的車婉，登時魂飛魄散。

長城三子即係邊個？

幪著耳朵！

海闊天空？

長城三子嘅經典歌曲

長城三子點解我會諗起李+x 三父子

因為你搞錯左長實同長城

當世四大天王︰黎郭劉張205

謝鋒正要運勁逃走，卻見車婉神態友善，不像要動手似的，決定靜觀其變。

車婉親切的道：「無歡兄，相請不如偶遇，原來你也認識伊臣夫婦。」

聽到無歡這個名字，謝鋒才想到之前曾經以大鬍子的容貌，到了車婉在會稽夜市的占星攤位算命，這是當時被張栢詩胡亂取的名字。

知道沒有被識穿而鬆了一口氣的謝鋒含糊答道：「哈，對呀。」

車婉問道：「你的小情人呢？」

謝鋒答道：「我也不知道，可以替我算一算嗎？」

車婉笑道：「這怎有得算呢？」頓了一頓再道：「當晚，多謝你！」

謝鋒摸不著頭腦的反問道：「甚麼？」

車婉正容道：「我說多謝你，當晚你的一句話，讓我下了一個最合適的決定。」

謝鋒回想起來，當日車婉正煩惱著掌門大會時，應該把票投給心儀的何詩詩，還是為免星華派分裂而投給文秀秀。自己當晚叫她應該求諸其熱愛的占星術，結果車婉算出來，最好的選擇是要把票投給何詩詩。

星華派最後也在何詩詩的大方成全下，避免了四分五裂的困局。所以，車婉覺得自己投了正確一票，今日就向謝鋒道謝。

謝鋒道：「不用謝了，我不過旁觀者清，多口說了一句吧。」

更加篤信占星術的車婉道：「好，居功不驕，你這朋友我車婉交定了。不阻無歡兄喝酒了，我回去上層了，人生上如果再有遇到疑難，隨時到會稽夜市找我吧。」

說完，車婉就獨自走回上層了，還不忘回頭向他笑一笑。

謝鋒看著她走上去的樓梯，正在感受著幫助到別人而得到的快樂，就見到已經醉得滿臉通紅的鄭中飛也跑到下層來。

伊臣夫婦向每枱賓客逐一敬酒，已經走到謝鋒的附近。坐下層的，大半都是較年輕的丐幫弟子，對伊臣一向非常佩服，見他親自下來敬酒，無不熱烈回應，真的做到上上下下打成一片。

鄭中飛跑到伊臣身邊，搖搖晃晃地搭著他的肩膀道：「恭喜幫主、賀喜幫主，總算娶得美人歸了。」

見鄭中飛已經喝得酩酊大醉，也有點醉意的伊臣笑道：「哈！你這無賴不也是好好的成了家。怎麼呢？婚後的生活愉快嗎？」

鄭中飛猥褻的笑道：「當然愉快得不得了，哈哈哈哈，簡直是人生最快樂的時候，當然要和幫主好好分享。」

見徐瀅粉臉泛紅，也不知道是因為聽到鄭中飛語帶相關的話，還是因為喝了一點酒。伊臣笑道：「哈哈，你這小子總是說這些。」

鄭中飛笑得更暢快的道：「哈哈哈哈！不說這些，說甚麼呢？吖！對了。幫主大婚，我這個當長老的當然有賀禮，保證讓幫主和夫人晚晚樂不可支。這賀禮剛才不方便在上層給你，這裡的都是自己人，就不用顧忌了。」

雖然仍然和伊臣他們隔著幾張枱子，但他們的說話，謝鋒倒也聽得清清楚楚。只見鄭中飛從懷中把一個藥瓶取出，並交到伊臣手中。

伊臣一臉疑惑，鄭中飛則湊近他耳邊低聲說著甚麼甚麼的，說得眉飛色舞。伊臣也聽得入神，更認真的反問了幾句，兩人小聲說大聲笑。謝鋒聽不真切，只是隱隱聽到伊臣說甚麼「我還正為此事而心煩」。

在大批丐幫弟子中間，兩人說了幾句就說完。之後伊臣一看徐瀅，笑得是開懷。

在場其他丐幫弟子和謝鋒只道是甚麼壯陽保藥，也不過問，而且這確是不太適合在正經八搭的上層拿出來，只是想不到原來統領天下群雄、威震八方的丐幫幫主原來有這方面的煩惱。

樓上嚟講劉龍同車婉會唔會太廢

補丸丹？

在場其他丐幫弟子和謝鋒只道是甚麼壯陽保藥，也不過問，而且這確是不太適合在正經八搭的上層拿出來，只是想不到原來統領天下群雄、威震八方的丐幫幫主原來有這方面的煩惱。

屌你

閉起雙眼我最掛念誰，張開雙眼身邊竟是徐

單丸

真係冇安琪女俠？

係咪之前撻落郭城嘅咩絕命符解藥？畀伊臣救呀伊健

係喎，巴打心水清

隔左年幾兩年咁耐先比番佢

btw, 不經不覺原來已經寫到2005 年，
唔知大結局會唔會去到零八年個農曆新年

解藥聽到老婆面都紅晒有啲奇怪喎

睇黎中飛會亂咁講野搞到謝鋒比人悉穿

農夫有無機會出嚟
冠希嘅弟子

係王靜菲定王靖菲

當世四大天王︰黎郭劉張206

當晚的宴會，在熾熱的氣氛中結束，真正做到賓主盡歡，各人也在席後陸續散去。

為避人耳目，謝鋒沒有和王烈等人一同離開，反而跟在那幾個下人身後回客棧。才步出閩南樓的大門，就見到對面一個人在向自己招手。

這人雖然蒙住了口面，但謝鋒也輕易從其精靈全神的雙目，認出她是自己不時思念著的張栢詩。

忽然得見玉人，謝鋒隨便找個籍口，就撇下了同行的幾人，自行走到張栢詩的身旁。

張栢詩領著他轉入一條無人的後巷，兩人並肩而行，無聲仿有聲。

走了一會，謝鋒無奈的先開口道：「唉！為甚麼妳每次都可以如此容易就找到我呢？我卻總是不知道哪兒可以找到妳？」

張栢詩笑道：「你的好兄弟伊臣大婚之喜，弄得天下皆知，你又怎會不出現呢！加上你這大鬍子這麼易認，有多難找呢？」

謝鋒抓頭的道：「我不是在星華派的掌門大會上，已經宣布了跟伊臣和秀聖門恩斷義絕嗎？」

張栢詩道：「這種話，只有傻子才相信吧。怎能騙得到我？」

謝鋒一想也是，不過更想到如果有其他武林同道跟張栢詩有相同的想法，則大事不妙了。當下暗暗決定，再回到英王山後，就不再下山，以免為秀聖門制造麻煩。

張栢詩見他沒有說話，俏皮的問道：「大鬍子，你剛才說不知該到哪裡找我，你常常在想我嗎？」

謝鋒口上答道：「當然不會吧，只不過我覺得不公平，我似乎總是不知道妳在哪裡。而無論我裝成甚麼模樣，妳卻總可以輕易找到我。」

張栢詩道：「這是你第一次想知道怎樣可以找到我，我就告訴你吧。本姑娘住在城東的八文樓，你想見我，隨時都可以來找我。」

謝鋒突然覺得自己和張栢詩的距離拉近了很多，至少，她肯把自己的住處告知。

忽然，一人現身兩人身前，攔住了去路。

一看之下，兩人心叫糟糕，來人竟然是久未露面的寶麗門傳人李曼勤。

李曼勤仍是一副有禮得體的態度：「謝少俠，很久不見了。這位定是楓揚門的張姑娘吧！」

張栢詩搖頭的道：「本姑娘早已叛出聖門，別要亂說。」

李曼勤點頭道：「原來如此，此事在下並未有所聞。」

謝鋒見他連張栢詩出自魔門的背景也一清二楚，讓他見到自己和這魔門妖女在長街上有說有笑，自己背下的鍋，似乎更難卸下了。不過，見到有大恩於自己兄妹的李曼勤，還是關切的道：「見到李兄安然無恙，在下非常欣慰，在此感激李兄對舍妹的相救之恩。」

李曼勤抱拳道：「此正為我輩中人應有的作為，不用謝了。在下此來，阻礙了謝兄和張姑娘談心，實在非常抱歉，只是師尊想請閣下到城南的海逸客棧一聚。」

謝鋒知道李曼勤既然已經現身於此攔截自己，定是惡戰難免，憤然的道：「說得好聽，但如果我不從，要硬架我去嗎？」

李曼勤卻絲毫沒有動手的意思，耐著性子答道：「謝兄弟誤會了，去不去見師尊，當然是閣下的自由吧。如果你不想去，在下就此告辭。」

謝鋒想不到李曼勤這麼好相與，正暗自慶幸。卻見他續道：「不過師尊已明言，此事他決定親自處理，不用勞煩其他人。如果明天中午仍不見少俠現身，就會親自出手，少俠好自為知了。」說罷就轉身離去，消失在黑暗的長街之中。

剩下的謝鋒和張栢詩面面相觀，自張榮和梅芳死後，被譽為武林第一人的腿聖譚伯麟竟要親自出手！？

咁比起個時星光熠熠個堆人黎講，佢地又真係差左啲.............

俾人笑左咁多年.............

無啦.............

巴打，得你一個獨醒...............

咁佢之後就跟左去英王山食女 ，無機會見到幫主啦。

睇落去就知...........

話唔知係因為聽到佢地說話定係飲醉酒所以紅喎。

佢亂講野就梗架啦。

佢地太遲出道喇..............

王靖菲先啱，上面打錯左。

thanks.

到06年先叫有人識
唔計之前indie時期

其實劉龍一出道ok 但之後頹到癲

大批春宮畫卷流出

佢同吳康唱歌都好正

想睇尤兄用小畫家畫春宮圖

火柴人加兩個圈
仲有火柴人加多一隻短腳痴住另一個火柴人個頭

殺身之禍出黎未

推！

當世四大天王︰黎郭劉張207

腿聖之威
寶麗門雖曾為武林第一大派，只是當世四天王的崛起，星華派又在梅芳領導下人材輩出，而新建的秀聖門又來勢洶洶，近年的聲勢已經大不如前了。不過，自張榮和梅芳死後，其掌門譚伯麟便儼然成為中原第一人。

譚伯麟，外號「腿聖」，一七零年代，大約三十多年前，只有二十歲的他已經在武林上初露鋒芒，和鍾鎮等人組成「勝利五傑」，縱橫江湖，頗受重視。到一八零年代，「劍神」許冠森、「飛刀聖手」羅伯先和「怪傑」林祥等人開始淡出江湖，「勝利五傑」則分道揚鑣，譚伯麟自創「十六路譚腿」，幾乎打遍天下無敵手，威震武林。

當時能夠和他相提並論的，就只有「拳聖」張榮和星華派掌門梅芳，三足鼎立。在紅山之巔上，與張榮的一戰，以「暴風腿」鬥「追風拳」，更是精彩萬分，引為一時佳話。

他武功高強，很受江湖中人尊崇，連當世四天王之一東魅島主黎日月見到譚伯麟，也會尊稱一聲掌門。話說黎日月本來出自寶麗門門下，剛入門就展現出極良好的武學天份，但寶麗門當時貴為武林第一大派，卻始終受不了其桀驁不馴的個性，最終把他逐出師門，但他始終沒有忘記自己出自寶麗門的事實。

在接到李曼勤的警告後，謝鋒馬上別過張栢詩，趕回客棧時已經夜深，各人卻仍未就寢，立即向師叔王烈報告自己的身份被李曼勤識破了。

秀聖門的幾人和聞訊而至的鄭中飛和伊臣都在房中，王烈聽得眉頭大皺，沉聲道：「鋒兒，譚伯麟這人武功極高，卻有點不近人情，而且脾氣暴躁。如果他認定你是害死張榮和梅芳的兇手，你去見他定是九死一生。我們明天一早就走，先回英王山再說。」

謝鋒道：「師叔，事到如今，還是別要再包庇我了。如果寶麗門或者星華派的人知道我根本沒有脫離秀聖門，正道武林恐怕會再次四分五裂，白便宜了郭城。」

王烈微怒道：「別要再說了，我和掌門師兄早就說過，你永遠都是我們秀聖門的首徒。快點想法子，如何可以神不知鬼不覺的逃離會稽城吧。」

謝鋒感激的道：「知道了，師叔，鋒兒不會再提了。」

近年長駐會稽城的伊臣提議道：「從會稽城回去英王山，最快捷的方法當然是在城中的碼頭乘船到柴桑城，但此舉卻很容易惹起寶麗門和星華派的人警覺。他們只要派人十二個時辰守在碼頭區，你們就無所遁形了。」

王烈果斷的道：「別要在城中坐船了，走陸路吧。」

伊臣道：「讓我送你門一程吧。」

謝鋒道：「臣哥，真的很過意不去，婚後第一天就要你離開嫂子。」

伊臣道：「沒關係，這次因為出席我的婚宴才露出了形跡，我才不好意思吧。」

有王烈和伊臣在，再加上楊榕和鄭中飛，相信就算真的要和寶麗門正面衝突，要全身而退也是不太難的。

不過現在最關鍵的，應該是到底寶麗門的人知不知道謝鋒是隨秀聖門一起來的。如果不知道，則只要謝鋒成功逃走，問題就不大了。但倘若對方知道秀聖門一直包庇著謝鋒，事情則會複雜得多了，變成秀聖門聯合謝鋒一同欺騙了整個正道武林，後果不堪設想。

所以謝鋒才提議，讓秀聖門置身事外，卻被王烈直接拒絕了。

所以佢地唔係我想講個一代人。

雖然佢地都好正..........

係，明明實力唔差，外表都唔差，但係俾樓主寫成咁.............

武林從此多事！

伊臣光芒太耀眼..................

諗起都想畫下...........

差不多喇！

伊臣唔會因為咁而要入寶麗門掛!? 或者伊臣扮譚伯把聲，然後騙了所有寶麗門去過關都得

今日咁快就完

當世四大天王︰黎郭劉張208

第二天一早，王烈、楊家三姊妹、伊臣和鄭中飛收拾好行裝，帶著幾車行李從會稽城的西門出城。謝鋒則藏在木箱之中，混在幾車行李間。

出城時，因為楊秀的生意遍及全國，和各地官府都有來往，所以城守們都沒有認真檢查就放行。

順利出城後，各人也放下心頭大石，知道至少不用在城中應付寶麗門和星華派的圍攻。大部份人都有過洛陽城張勇被殺的經歷，皆猶有餘悸。如果寶麗門空群而出，他們則要面對譚伯麟、鍾鎮、李曼勤和仙女奄的三個師太，所以以王烈和伊臣的強悍，仍要選擇避重就輕，低調離城。

出城不遠，謝鋒、王烈、楊家三姊妹、伊臣和鄭中飛躲進道旁的林中，讓幾名下人領著馬匹和行李繼續往西回英王山，他們則察看是否有人跟在後面。

眾人藏在林內直到中午，仍不見有人跟在後方，王烈訥悶的道：「竟然沒有派人追來？」

鄭中飛笑道：「哈！師叔，說不定他們昨晚喝多了，還未起床，錯過了我們出城的時間。」

伊臣奇道：「不會吧，鋒弟的事鬧得這麼大，又消聲匿跡了一年有多，李曼勤難得發現了他，怎會錯過這樣的機會呢？」

樂天的楊妍道：「說不定他們以為鋒師兄今天上午定會到海逸客棧找譚掌門，所以我們走了也不知道呢。」

謝鋒搖搖頭道：「昨晚，李曼勤的口吻，根本不信我會去找譚掌門，不過可能他們會過了中午才很動手吧。」

楊榕道：「如果他真的空群而出，怎麼我們等了這麼久也沒有發現呢？」

楊嬌道：「我們還是小心為上，他們不會打草驚蛇，一旦發動，肯定是雷霆萬鈞之勢。」

王烈道：「對，其實他們不用驚動我們，單是譚伯麟一人，就可以不著痕跡的跟在我們身後而不被發覺。」

楊妍看一看後方的樹林，雖正值中午，仍有點毛骨悚然的感覺。向王烈問道：「師叔，譚掌門真的有如此厲害嗎？」

王烈答道：「唉！師叔也不想長他人志氣，滅大家的威風，但譚伯麟的武功，只可以用一句深不可測來形容。他近年已經少有動手，但見識過他的武功的人，連怎樣被他打敗了也未必弄得清楚。」

連一向自負的王烈也這麼說，各人也可以想像到這「腿聖」有多可怕。

伊臣也道：「幾年前，我曾經不知天高地厚的和他過招，才攻了一拳，就被他以爐火純青的腿功破了，再攻不下去。他出招無聲無息，又快如閃電，內功更是霸道的聳人聽聞。我到第二天仍然行氣不順，才知道自己受了點內傷。」

大家也知道伊臣的武功，實戰經驗又是無比豐富，卻只是一招就被打傷，更是不敢小觀這寶麗門掌門。

王烈仍是一臉沉重的道：「我有點不祥的感覺，還是離開這裡，先跟上其他人吧。」

眾人膽顫心驚的魚貫步出密林，只望盡快遠離會稽城，不用面對這可怕對手。

哪知道，幾人一走出密林，就見到一名年過五十，雙目烱烱有神的中年男人直勾勾的站在他們面前，更露出一副已經等得不耐煩模樣。

不問也可從其一代宗師的氣度而知，此人正是成名數十年而不倒的寶麗門掌門「腿聖」譚伯麟。

這陷阱 這陷阱

如果他真的咁勁，晨早KO郭城同其他人去救李曼勤啦

未必既
如果會關佢係一個得郭城先知既地方
任你武功再高都未救到佢
所以想救佢 都係乖乖咁圳俾令牌再睇情況可能更好

會唔會同李曼勤出合體技左鄰右李

嗱喊濕幾個枕頭

唔吹佢吹到大啲點得啊

腿聖會唔會打打下唔記得點出招

又得喎

要羅住本秘笈黎打

或者出錯招都得
要出第4式，出錯第6式
打打下見到熟人又會打下招呼講hello

伊臣又可以跟住佢一齊唔記得

你覺得點解佢會練腿法

突破盲腸

夠鐘喇

當世四大天王︰黎郭劉張209

譚伯麟身穿一件白色長衫，頭戴黑帽，隨隨便便的一站，就有聳如山嶽的氣勢，難動其分毫的感覺。烈日下，他一臉怒容，冷冷的看著謝鋒，視其他人如無物。

其他人也如臨大敵的扇形圍住了譚伯麟，以防他突然出手。畢竟他在江湖上的名氣太人，沒有人敢掉以輕心。

譚伯麟冷冷的道：「謝鋒！我不是著曼勤叫你到客棧找我嗎？」

謝鋒無奈的道：「謝鋒拜見譚掌門，晚輩是無辜的，張梅兩位前輩的死，真的和我無關。我只是因為要拯救妹妹，才捲入事件之中，不信的話，你可以問問李曼勤……」

脾氣暴躁的譚伯麟舉手截住了他道：「太遲了！我不是沒有給你解釋的機會，但是你為甚麼不到客棧找我，反而作賊心虛的偷偷逃走！」

謝鋒無言以對，知道再說也是徒然。

王烈插口道：「譚掌門，鋒兒當日實在迫不得已，為救星華派之難，才胡言亂語，所以他其實仍是本門中人。此乃敝門私事，如果鋒兒真的做過有辱門楣之事，掌門師兄自會親自清理門戶，不教天下人話柄。」

他始終混跡江湖多年，一番話說出來不亢不卑，也給足譚伯麟面子，十分得體。

譚伯麟卻不賣帳，瞪目怒視王烈道：「廢話！涉及到張聖和梅掌門的兩條人命，絕對是天下武林的大事，怎會是貴門私事？我和星華派等了楊秀足足一年多了，卻始終沒有等來一個說法。」

這次，連王烈也無言以對，畢竟是自己理虧在先。

密林之外的眾人，沉默了半晌，大家都知道此事，現在只能以武力解決，所有人都嚴陣以待。譚伯麟轉向謝鋒道：「無話可說了吧！謝鋒，納命來！」

說完，他就原地的自轉起來，速度快得驚人，正是「十六路譚腿」的起手式。

「十六路譚腿」一出，引發出強大的吸力，把附近的所有人捲入譚伯麟的攻擊範圍。強如王烈伊臣，也感到眼前忽然出現了一個巨型旋渦，似要把自己吸進去，紛紛運功抗衡才不致向前倒下。誰也想不到譚伯麟說出手就出手，而來得那麼激烈，果然盛名之下無虛士。

面對強大的引力，謝鋒、伊臣、中飛、楊家三姊妹和王烈慌忙退後，哪知，卻正中譚伯麟的下懷。眾人後退的一刻，原本合圍之勢迅即瓦解。

譚伯麟以閃電般的速度直飛向正在後退的謝鋒，後發而先至，氣勢如虹，其他人已經救之不及。謝鋒的劍還沒有出鞘，譚伯麟的腿已經以不合常理的速度飛及身前。

「呯！」謝鋒在毫無機會閃避的情況下，下腹中腿，霸道的氣勁直擊丹田氣海，再入侵奇經百脈五臟六腑，鮮血狂噴，飛倒地上。

謝鋒中腿一刻，其他人仍在後退當中，可見其速度快得多麼可怕。

重創了謝鋒的譚伯麟收腳退回原位，好像沒有事發生過一樣。

其他人馬上跑到謝鋒身旁，王烈把他扶起，見他面色蒼白，眼耳口鼻都滲出血水，觸目驚心。

「念你是故人之後，今天只廢你武功，且留你一命給星華派。王烈，我譚伯麟他日自會親到英王山拜會楊老師，看看他是怎樣教徒弟的，後會有期了。」譚伯麟說罷就揚長而去，不再看他們一眼。

咁會唔會勁得滯...............可能其他人都要合體技先擋得到。

係啦，人命關天，應該唔敢搏，令牌呢d 身外之物，咪俾佢囉。

譚伯好勁

佢同張榮梅芳都係四大天王之前一輩最出色個幾個，而家死淨佢咋。

頂，點解我無諗過...........

咁就廢咗

謝鋒 吐出四袋血，他知道，哭是沒有用的

原來再好打ge人都係會不分青紅皂白，唔查清真相就出手廢人武功
咁佢睇唔岩邊個殺左佢都仲得

一日既篇幅就秒左

之後轉行做廚

最後一炙，霆鋒對大夫說：「我來下針！」大夫看著他，他居然笑了︰「沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。」

檸檬當眾認曬罪，之後又一直失蹤
校長咁做好正路
反而過左成一兩年，校長都無組正道隊反攻城城，
唔合理（個人睇法），無可能咁俾對方軒著走

當世四大天王︰黎郭劉張210

謝鋒重新清醒過來，已經是三天之後的上午，他還未張開雙目，就聞到濃烈的藥材氣味。睜眼一望，見自己躺在一間臥室之中，他認得這是徐家大宅的陳設，稍感安心。

他費盡力氣才爬起身來，坐到床邊，全身虛虛蕩蕩的，非常難受。

坐了一會，房門被推開，來人原來是伊臣，他見到謝鋒轉醒過來，喜形於色的道：「鋒弟，睡了幾天，你總算醒過來了。」

謝鋒仍有點意識迷糊的問道：「臣哥，我為甚麼會在這裡呢？」

伊臣道：「當日，譚伯麟在密林外打傷了你，我們見你傷得嚴重，所以立即把你送回來會稽城，讓你好好休息。你師叔、三個師妹和中飛先行回去英王山，讓貴掌門有所準備，因為譚伯麟揚言會到秀聖門找他。」

謝鋒總算回憶起當日的情況，自己和王烈他們被譚伯麟撞過正著，正道武林的分裂在所難免，所以王烈他們才要馬上趕回去，讓秀聖門早作準備。他馬上下床，向伊臣道：「我也要馬上趕回去，為我門出一分力。」

伊臣卻神色一黯的截住他道：「鋒弟，你別要到處走動了。」

謝鋒激動的道：「不成，此事因我而起，我怎能留在這裡苟且偷生呢？」

伊臣吞吐的道：「鋒弟，譚掌門的一腿，恐怕……」

謝鋒察覺到伊臣異樣的神情，冷靜了點的問道：「臣哥，怎麼啦？這譚伯麟雖然厲害，卻還要不了我的命。」

伊臣深吸一口氣道：「你雖無性命之憂，但我和王烈前輩都曾察看過你的狀況，發現……」

謝鋒追問道：「到底怎樣？我只覺體內虛蕩蕩的，難以凝聚功力。」

伊臣難以啟齒的道：「我們發現的累積多年的內家真氣，已經被譚伯麟的一腳踢散了。」

謝鋒一聽之下，面色大變，這麼說，即是他已經變成了一個內力全無的人。儘管劍招眼力仍在，但沒有內力支持之下，出劍根本沒有殺傷力。而就算看破對方的招式，擋住了，仍會為其內力所傷。

就算只是遇上一個普通的習武之人，也能輕易把謝鋒打得四腳朝天。

本來，以謝鋒現在的心態，就算武功全失也不會太傷心。他得罪了整個正道武林，郭城等人也會視他為眼中針。仇家遍地，他仍可以選擇躲起來。但現在最大的問題，是他還把秀聖門都捲入事件之中，自己卻無法為本門出一分力。

寶麗門和星華派的人，肯定會到英王山要楊秀交代一切，有理說不清的情況下，恐怕難以善罷。

所以王烈他們在知道他情況後，馬上趕回英王山，其中一個原因，就是怕武功全失的謝鋒醒來後要以身殉道。

謝鋒急道：「不成，我要馬上趕回秀聖門！死，我也要跟大家死在一起。」

伊臣道：「唉！鋒弟，你回去又有何用，至多只是多賠上一條性命吧。你現在應該專心養傷，說不定有方法讓你功力盡復，我正在為你到處打聽。」

謝鋒當然知道伊臣說的是事實，但又做不到對秀聖門的事不聞不問，頹然道：「臣哥，不用騙我了，我已經武功盡廢，怎還有機會功力盡復呢？」

伊臣見謝鋒似乎重燃了一點鬥志，向他鼓勵道：「天下無難事，只怕有心人。」

一招就收左主角皮，仲要係要班勁人面前。

主角光環係點都死唔去啫，廢下武功呢啲，好平常！

如果亂咁黎，做左公敵，許冠森都打唔晒咁多人啦。

加速到結局.............

不過係加速故事進度，唔係字數...........

未有咁快，二零六年啫，起碼過多五六年！

感覺劉華/黎明會好似一燈咁一陽指救返mk鋒

呢篇文到底係邊個寫呢？

寫到咁誇都得..............

巴打就講得啱喇，佢認晒罪，而家俾人認左出黎，仲要走佬，唔攞佢命都好俾面。

至於唔合理個度，我諗巴打要重睇26 頁，203 個段。

Feel到
謝鋒好似行緊令狐沖路線喎

譚伯好抽到咁既話，除左劍神仲有邊個殺到張榮

睇黎伊臣係時候加入英皇山

但係現實伊臣同英皇不歡而散喎

或者伊臣響英皇王發現到啲秘密

推呀推

又到星期一

文呀

當世四大天王︰黎郭劉張211

話雖如此，但謝鋒在之後的幾日不斷努力，仍是毫無進展，體內的真氣始終無法凝聚。伊臣那邊也沒有甚麼消息，讓心繫秀聖門安危的謝鋒無比急躁。

這天，謝鋒如常在徐家大宅內練氣，卻越練越是心浮氣燥、難以集中。

他情緒低落，既可惜自己多年修練，卻被蠻不講理的譚伯麟毁於一旦，又擔心消息傳出後，秀聖門會被正道武林的鄙棄，甚至上山迫宮。

於是，明知會有危險，謝鋒仍黏著一臉大鬍子的跑到徐家大宅之外。始終，這裡和一直成長的英王山不同，他整天留在大宅之中，總是會感到非常氣悶。

他漫不經心的在市內閒逛，不知不覺的就到城東，走了一個上晝，才在整個城東區最繁華的一條街上，看到八文樓的牌匾，原來八文樓是一間專賣包點的食肆，店面寫著「馳名鮮魚包」。會稽城臨海，盛產海鮮，這店舖想到把鮮魚釀到包子之中，倒是大受歡迎、客似雲來。

謝鋒一眼看去，就見到包裹著頭巾、灰頭垢面的張栢詩站在櫃檯收取銀両，忙過不停，茫然不知自己的到來。這才知道，原來她之前一直在這裡賣包子。他走進店內，安分的排隊到了櫃檯前，以古怪的聲線向她叫道：「兩個鮮魚包子！」

張栢詩沒有看他的臉就反射的答道：「鮮魚包子早就賣光了，明天早點來吧。要不試試牛肉包、豬肉包甚麼的？」她似乎已經習慣了每天應付慕名而來卻又買不到招牌包點的客人，話說起來非常熟練。

見對方沒有回答，又想到聲音如此奇怪，張栢詩才抬頭一看。一看之下，就見到滿臉鬍子的謝鋒正在做著鬼臉。

她喜出望外的道：「大鬍子？你真的來了！」

謝鋒笑道：「對呀！有在想我嗎？」

張栢詩俏皮的答道：「鬼才想你！」話雖如此，但卻是笑得甜絲絲的，誰都知道她說的是假話。她見排在後面買包子的人開始等得不耐煩，就向謝鋒道：「你這大鬍子先到店內找個位子坐下，我待會再招呼你。」

謝鋒依她所說，走進店子內，見裡面也很寬敞，很多食客也在用餐，他也找個位子坐下。

坐了一會，就見到張栢詩放下工作到來謝鋒身邊坐下。她才坐定，就急不及待的問道：「你這人不是馬上要趕回英王山嗎？怎麼忽然會到了這兒找本姑娘？」

謝鋒頹然道：「唉！別說了，出城不久，就給譚伯麟截個正著。」

張栢詩色變道：「甚麼？你竟然遇上譚伯麟，他居然沒有立即殺了你？據說他罕有出手，但卻很少留活口的。」

謝鋒苦笑道：「哈！他好像說要把我的命留給星華派的弟子。」

之後，謝鋒就把自己的情況告訴張栢詩，她聽到謝鋒的真氣被譚伯麟踢散了，很可能從此不能習武，也為他傷心不已，反倒要謝鋒安慰她起來。

張栢詩認真端視了謝鋒一會，見他也是鬱鬱寡歡、強顏歡笑的模樣，向他笑道：「哈！本姑娘有辦法，定可以讓你這大鬍子快樂起來。」

看著她不懷好意的笑容，謝鋒警覺的道：「不是又要去賭坊吧？」

張栢詩

廢武功又唔係得令狐沖，不過佢好似最出名........

單打獨鬥就未必有人係佢對手，但係圍攻就唔同講法。

其實伊臣都唔一定要入英皇啫..............佢連星華派都無入到...........

馳名鮮魚包

突然睇明左

仲係大賣

咁都諗到

諗唔到添

當世四大天王︰黎郭劉張212

謝鋒跟在張栢詩身後，在城裡左穿右插，她對會稽城的一帶似乎非常熟悉，前者問道：「栢詩，妳對這裡的路倒是很清楚。」

張栢詩理所當然的答道：「本姑娘從少就在八文樓長大，只是後來阿爹和娘分開了。我十多歲開始，就跟著師尊東奔西走，浪跡天涯。只是決定了退出聖門後，才回到這店幫忙。」

謝鋒總算知道多一點關於她的過去，再問道：「其實妳的師尊是甚麼人？」

張栢詩露出尊敬的神色道：「我師父大有來頭，年青時叱吒風雲，武功直追拳腿二聖，但你不要再問了。我雖然脫離了魔門，但也不能洩露聖門的秘密，始終師尊一直對我很好的。」

謝鋒一時間也想不到當年有誰武功能直追拳腿二聖，但見她不願多談，也就不再追問。顧左右而言他的問道：「妳剛才不是說有辦法嗎？」

張栢詩牽著謝鋒的手站了起來道：「大鬍子，走吧，我先帶你好好看看我渡過童年的地方吧。」

走在城東舊城區的橫街窄巷，聽著張栢芝說著自己童年趣事，謝鋒倒暫忘了失去武功的不安和對秀聖門的擔憂。不經不覺，就到了黃昏時份，為免伊臣擔心，謝鋒打算天黑前回去。

兩人手牽著手，儼然就是一對小情侶。

謝鋒向另一手拿著冰糖葫蘆的張栢詩道：「栢詩，快天黑了，我要先回去了。」

張栢詩卻急道：「不成！我還要帶你到一個地方。」她看一看天色，自言自語的道：「應該差不多了，快跟我來。」

看到張栢詩如今的模樣，謝鋒就自自然然想到兩年多前，在武陵城初次見到她的情境。不忍心拒絕下，就跟她到了剛剛開張的夜市。

果然，張栢詩一手就把謝鋒拉到門口寫住「占星」二字的紅色小帳篷內坐下。

車婉見到他們，微感錯愕，頓了一頓才開口道：「原來是無歡兄和傾城姑娘，我剛剛開張，你們就來了。」

張栢詩道：「對呀，我們逛了整個下午，就是為了等大師你。」

謝鋒這才知道，原來張栢詩早就決定了要到這兒找車婉，只是因為剛才夜市還未開張，才帶自己遊覽城內。

車婉欣然道：「兩位這次想問甚麼呢？」

張栢詩道：「還是姻緣。」謝鋒沒好氣的看了看她，她才道：「不，這次問前程，這大鬍子的前程。」

謝鋒寫下自己的生辰八字後，車婉立即熟練的左算算右算算，半晌後才道：「無歡兄，卦象指示，你這次仍是有驚無險、否極泰來，甚至很快會迎來新的轉機。」

張栢芝向謝鋒笑道：「哈，大鬍子，都說你命不該絕吧。」

見到她愉快的模樣，連一向不迷相占星之術的謝鋒也好像覺得事情會有轉機，陪她笑了起來。

張栢詩馬上向車婉道：「大師，好了，可以問姻緣了。」

車婉搖搖頭道：「同一件事，不能算兩次的，我一年前已經為妳們算過，所以不能再算了。無歡兄命格忌金，偏偏傾城姑娘命帶五個金。如果你們走在一起，女的會剋制住男的一切，輕則有血光之災，重則有性命之憂。」

聽車婉這麼一說，張栢詩大感沒趣，拉著謝鋒就要離開。

臨行前，車婉語重心長的向謝鋒道：「無歡兄，星相之學只是占得個大概，一切好自為知。」

略感奇怪的謝鋒向她點一點頭，表示明白，就和張栢詩穿帳而出。

謝謝！

五個金咁多

八文樓
咩黎?

文華新村

邊個係張栢芝師尊? 星爺?

星爺唔係樂壇唔會係佢

唔明 閃卡？

馳名鮮鮑

當世四大天王︰黎郭劉張213

在帳篷外，天色接近全黑，謝鋒向張栢詩道別。

張栢詩大有情意的問道：「再見了，大鬍子，我們甚麼時候再見呢？」

看著這嬌艷欲滴的美人兒，謝鋒反問道：「妳想何時再見到我呢？」

張栢詩大膽開懷的道：「明天就想見你了。」

一時兒女情長的謝鋒道：「好吧！我明天再找妳，可以嗎？」

張栢詩點頭道：「太好了，明天早上，在八文樓等吧，讓你好好一嚐著名的鮮魚包，保證你會喜歡。」

謝鋒笑道：「好，一言為定。」

＊＊＊＊＊

回到徐家大宅，天色已經全黑。伊臣在門外探頭張望，一臉憂心，見到謝鋒才面露笑容，顯然在等著他。

謝鋒帶歉意的道：「不好意思，我自己跑到外頭，要臣哥你為我擔心。」

伊臣爽朗的笑道：「哈，沒關係，終日躲在屋內，難免會氣悶，出去走走也不錯。來來來，先入屋再說。」

兩人邊走邊說，伊臣道：「我之前把你的情況告訴了一個高人，他回覆了信函，說可能有辦法把你的功力恢復過來。」

謝鋒聽得精神一振，忙問道：「甚麼人這麼厲害？」

伊臣道：「他就是詹老頭的徒弟，人稱「雷公」的雷頌。」

謝鋒道：「哦！原來臣哥也認識這人，他怎麼說？」

伊臣道：「我不認識他的，不過最近他有事要向我查問，所以托人拉上了點關係。」

謝鋒好奇的問道：「哈，據說無所不知的雷頌，竟然也有事找你。」

伊臣低聲的道：「對呀，他向我查問令牌的事。」

謝鋒問道：「劍神令牌？」

伊臣道：「是的，他問我，在成都搶我令牌的人是誰。」

謝鋒奇道：「你知道他是誰嗎？」

伊臣道：「其實我也不知道，不過一年多前，在星華派掌門大會見過劉華後，我有點懷疑是他，但不太肯定。」

謝鋒道：「他怎麼會是這種人呢？」

伊臣道：「所以我也不敢肯定，只是不知怎的，總覺得那人不是劉華，也會和他有點關係。」

謝鋒想到劉華那大義澟然的正氣模樣，殺了他也不信他會幹出這等偷雞摸狗的事。

兩人沉默了半晌，伊臣續道：「言歸正傳，雷頌說你的情況基本上不可能再恢復過來，但他卻有把不可能變成可能的通天本領。不過，他要親自見到你，才能決定用何種方法讓你復元。」

謝鋒道：「太好了！」旋即又頹然道：「他知道要救的人，是我謝鋒嗎？」

伊臣道：「放心吧！他知道你的事，不過他好像不太在意，還說會叫人來找你。」

謝鋒點頭道：「這就好了。」忽然又想到，這不就是即將又要和張栢詩分別，神色一黯。

伊臣察覺他神色有異，問道：「怎麼啦？」

謝鋒尷尬的問道：「臣哥，想和一個人共同生活，會有甚麼感覺呢？」

伊臣啞然失笑道：「哈，原來是去會佳人，怪不得神不守舍的，你這小子一出去就被情所困。」

謝鋒道：「別笑我了，快回答我的問題吧，你是甚麼時候決定要娶嫂子呢？」

伊臣道：「其實這種事，說也說不清，我第一眼看到她，就知道她就是我命中注定的人。或者簡單點說，閉起雙眼，你最掛念誰？這人就是對的人。」

謝鋒點頭道：「原來如此，我今晚試試看。」

殘體.........

据说有相士批谢霆锋与张柏芝在命格上不只不合，命中带着五个金的张柏芝，会处处克着谢霆锋，令他轻则惹上官非，重则有性命之虞。而谢霆锋表示“我爱她！愿意用条命去搏！” 。

早年生活
張栢芝出生在香港油麻地和佐敦之間的八文樓[3]，其父張仁勇為上海人，其母則是中英混血兒。張栢芝是歐亞混血兒，幼年時頭髮自然金色。

唔係佢.........

我記得張栢芝有同張國榮合作
唔通師尊指張榮

咪蔡楓囉

雷頌出場，黎日月都係時候出場鳥

mark囡
叫雷麥

楓揚門好似有份殺張榮wo
我估多數係X袍客其中一個

閉起雙眼你最掛念誰 眼睛張開身邊竟是徐

金句

讓你好好一嚐著名的鮮魚包，保證你會喜歡。

讓你好好一嚐著名的鮮魚包

當世四大天王︰黎郭劉張214

第二天一早，仍是一臉鬍子謝鋒就跑到張栢詩所在的八文樓，發覺已經其門如市。

避開了在門外排隊買外賣的人龍，謝鋒走進店內就見到張栢詩悠悠閒閒的獨據一桌，輕鬆寫意的品茗著熱茶。

謝鋒坐到張栢詩的身旁道：「張姑娘，早晨。」

張栢詩笑道：「大鬍子，快坐下，我去拿包子過來，差不多要賣光了。」言罷，就走到廚房，把熱騰騰的蒸包子拿出來。

包子才放到枱上，謝鋒馬上拿起一個，大快朵頤，果然美味可口。

謝鋒連吃了幾個，才滿足的向張栢詩道：「栢詩，有個好消息要告訴妳。」

張栢詩平靜的道：「甚麼好消息？」

謝鋒低聲道：「臣哥找上了雷頌，說有可能讓我武功盡復。」

張栢詩喜道：「這就好了。」

謝鋒道：「不過有可能要離開這裡一段時間了。」

有點失望的張栢詩道：「沒關係，身子要緊。」

謝鋒道：「我很快會回來找妳，等我！」

張栢詩笑道：「好吧，謝鋒，萬事小心。」

謝鋒道：「放心吧，車婉說我這人總會有貴人相助，死不了的。妳也要好好照顧自己，別要累壞身子。」

張栢詩笑了一笑，想起甚麼的道：「對了，我要提醒一下你。郭城這人聰明絕頂，做事更絕不馬虎，他當日既敢闖入星華派的掌門大會，不會只帶著黑袍客。我敢肯定灰袍客當時也在現場，更可能有其他身份作掩飾，只是表面上跟郭城作對，到最關鍵的時候才現身。」

謝鋒想起當日的情境，仍是膽顫心驚的道：「幸好後來劉華來了。」

張栢詩卻有點不以為然的道：「你覺得劉華真是那麼熱心救星華派嗎？」

謝鋒理所當然的道：「當然吧，無論去到哪兒，任何人要是說起劉華，都是讚不絕口的。」

張栢詩道：「對，他的確很得民心，受萬民愛載，但好好的一個武林中人，卻如此著力收買人心，意欲何為呢？」

「阿彌陀佛！連大仁大勇的劉天王也被妳這妖女懷疑，可悲可悲！」鄰桌的人忽然高聲叫出了一句。

兩人一看，就知道形勢不妙，坐在身後一桌說話的人，竟然是星華五散人之首，衛建和尚！

回頭一看，身邊幾張桌子，也坐著了星華三護法、志安道人、永康道人、梁文漢和劉龍，已經完成合圍之勢，附近的食客也都早就悄然離開。兩人只顧和對方說話，竟然對此一無所覺。

車婉徐徐的從門外而至，憤然的道：「謝鋒，曼勤兄在伊幫主大婚當晚識穿了你的偽裝後，已經著人通知本門，你化身成大鬍子的模樣。我一聽之下，已經想到是你，只是想不到你仍敢以這個形象找我占卜，視我星華派如無物。」

衛建和尚接口道：「於是，車師妹將計就計，替你們占卜後，就悄然跟在你身後。卻想不到，原來你一直寄居在伊幫主夫人的家，車師妹還看到伊幫主親身到門外接應你。」

謝鋒暗呼失策，早就應該想到有此破綻，但現在已經恨錯難返，還累了伊臣。

事已至此，一切只能以武力解決了。可惜謝鋒武功盡失，而就算武功猶在，恐怕也絕非三護法五散人的對手。何況還有可能早就窺視一旁的文秀秀、楊子嬅和何詩詩。即使搭上個張栢詩，也決難倖免。

可能到大結局先出一野就算呢……

叫雷頌都好型吖！

我想問呢，蔡楓呢個名係咪出左？

張榮唔會係x袍客啦！

其實唔係叉能廚樓主
純粹推po

叫住先啦，好似之前宋公子咁

mk鋒今次又要咩人救

黎日月

蔡楓華

次次都係奶野奶鑊甘既
之後又有人幫佢
到底我睇緊射屌英雄傳既樂壇版
定係作者有心玩鳩mk鋒

偉健和尚: 見你冇晒武功, 同我踢番場波, 贏左比你走

明荃 宗澤肯蒲頭未

得喇夠喇師父 好撚痛呀師父

黎日月幾時出場
btw,柏詩咁懷疑劉華，唔通劉華真係無間道 或者係雙重人格

如果係既話點解唔一野係星華山殺哂全世界

可能佢都係想儲令牌
要同郭城爭

當世四大天王︰黎郭劉張215

衛建道人續道：「掌門師妹帶著子嬅和詩詩去了找德高望重的林祥前輩來主持公道，要罷免伊臣的幫主之位。」

另一桌的蔡智叫道：「謝鋒，今日就要你為自己做過的事負責，你要自己來，還是要我們動手？」

劍拔弩張，一觸即發之際，牆角一枱未有離開的食客吸引了所有人的注意力。

一名身穿白色長袍、溫文儒雅的中年男人獨佔一桌，桌上已經放了幾碟小食，向店小二叫道：「小二，請先給我一杯白開水，我不習慣空肚吃早點的。還有，給我來兩個鮮魚包。」

小二面有難色的答道：「不好意思，鮮魚包子賣光了，因為鮮魚有限。」

那中年男子皺眉道：「甚麼？沒有了鮮魚包子？」

小二道：「客倌，你可以試試我們的牛肉包或者是豬肉包，製法和鮮魚包一樣的，只是餡子換成了牛肉和豬肉。」

那中年男子揮手道：「不用了，我是來吃鮮魚包的，鮮魚包子沒有了鮮魚，就不是鮮魚包了。」

眾人都停下來，看著這奇怪的一幕。

他們停下來的原因，都是因為這個男子。謝鋒看人也有點心得，有種人，一看就知道不是普通人，這個人，正正就屬於這一種。

而星華派的人停下來，也是因為這個執著得有點古怪的男人，不過，他們卻知道他是何方神聖。

此人正是近年甚少在江湖露面，「當世四大天王」中的「東魅島主」黎日月，沒有人知道他為何會碰巧出現在這裡。

他看著謝鋒和星華派等人，詭異的笑了一笑，然後站了起來，慢慢走到謝鋒和張栢詩的一桌坐下。黎日月站了起來，眾人才驚覺他完美無暇的高大身形，每走一步，都散發著從容不迫的風采，讓人難以把視線移開。

星華派的人嚴陣以待，但都不敢輕舉莾動。

黎日月溫柔的問道：「兩位剛才說起關於劉華的事，可以繼續說嗎？」江湖一直有傳聞說，他和劉華不和，而事實上，和他友好的武林人士，也沒有幾個。只是不知為何，他會對劉華的傳聞有興趣。

見謝鋒如臨大敵的看著週遭的人，黎日月安撫他道：「不用管他們了，只是星華派的人吧，梅芳之後，似乎想不到有甚麼厲害角色了。」

志安道人坐不住了，大聲呼喝：「哼！黎日月，當年的比武大會，你只是我的手下敗將，如今竟敢大言不慚！」

全場靜默了半晌，黎日月虎目環顧眾人，看到最近他的蔡智，輕聲說了句：「垃圾……」

蔡智大怒道：「為甚麼看著我？你說我是垃圾嗎？」

見蔡智大發雷霆，黎日月滿帶歉意的道：「不是不是……不要誤會，我不是針對你一個人。我是說在座各位……都是垃圾。」

那張狂的口氣配上平和的態度非常突兀，但卻是黎天王一向的作風。在座的人公然受辱，沉不住氣來站起身來。蔡智首先出手，他閃電離坐，一劍直刺向黎日月，蔡傑和蘇一威也隨之而起。

黎日月不慌不忙，還微笑道：「師兄，劍不是這樣耍的。」他也把腰間的窄身長劍拿出，似是隨手一揮，卻正中蔡智的劍鋒，一下就把其劍遠遠蕩開，直插橫樑之上。

身旁的蔡傑和蘇一威也不知何時，手臂被劃破了一道淺淺的血痕，難作寸進。

最令人感到毛骨悚然的，是黎日月似是沒有動過手一樣，仍然安坐椅中，神態自若。蔡智掉到地上，也沒有摔破半件店內的椅子桌子。

黎日月用勁之巧，簡直到了匪夷所思的階段。一時間，在場的人都被他震懾了。

因為呢個真係叫蔡楓..........................

大師兄

套路都俾你地睇穿晒.................

估埋個揚字話你勁

呢個正正係謝鋒真人係樂壇ge經歷..............

應該唔會啦..............

呢個真係要睇落去先知..............

搭唔到嘴.............

一定有啲古怪..........

大結局了

今集咁高質

全場靜默了半晌，黎日月虎目環顧眾人，看到最近他的蔡智，輕聲說了句：「垃圾……」

蔡智大怒道：「為甚麼看著我？你說我是垃圾嗎？」

見蔡智大發雷霆，黎日月滿帶歉意的道：「不是不是……不要誤會，我不是針對你一個人。我是說在座各位……都是垃圾。」

明明唔係黎(日月)講都入佢數

有 Sammi 做教主先可以繼續陰乾星華派

3 女的阿爸!?

古時楊揚不分，以邑為氏，古時有「揚氏邑」

一見到金句王出場就笑左
而且佢仲客串埋大師兄

笑出聲

黎日月一出，老友 mark 雷應該係附近

又要等下星期

星華班友可唔可以唔好再出泥獻世？

次次都俾啲頂級高手秒

今日呢篇好睇到我翻睇左好多次，但又要等下星期先有文喇

十足似全真柒子，爭在出唔到合成技

似樣呀嘛
呢段高質

我仆你個街

live！！！！
早幾個月見到 post 諗住等 尤先生 寫完一口氣睇哂！！
加油呀！

黎日月都星爺上身

我愛黎明！我愛黎明！

雪加雪加媽媽靚

係地鐵笑左出聲

黎日月應該用扇丫嘛

呢篇睇到我係地鐵笑到停唔到
段水流大師兄 仲要琴日cctvb先播完

黎日月好型

當世四大天王︰黎郭劉張216

衛建和尚肅然而立，向黎日月道：「謝鋒已經親口承認毒害了先掌門梅芳，本門的人要把他帶到星華派受審。黎天王，你要橫加阻攔嗎？」

黎日月仍是一副不溫不火的態度答道：「話是說得合情合理，但是，你有說道理的實力嗎？」

永康道人出言恫嚇道：「這麼說，黎天王決定以天下武林為敵吧！」

黎日月露出嘲弄的神色道：「我從不管別人怎麼看我，反正無論我是好人還是壞人，都有人會認為我是壞人。」

志安道人道：「滿口歪理！看招！」

說到尾，他是同意黎日月的話。道理，其實是在你有絕對實力的時候說的。他一下手刀，劈向安坐椅子的黎日月。永康道人也配合著他的攻勢，抓向黎日月的腰間要穴。

黎日月一聲不響的揮舞著長劍，面露微笑，舉手投足都無可挑剔。長劍彷彿轉活過來，靈巧地先後擊向志安和永康道人。兩人無論如何變招，總是被他的劍早一步封死了進攻的路線。表面上，看似破綻處處、虛不設防的黎日月，但他手中的劍一動起來，卻總早著先機，讓人攻無可攻。

劍法使到如斯境界，可說是空前絕後了。

兩人無奈攻下去，卻被黎日月的劍輕鬆掃開，退到兩旁。衛建和尚和梁文漢也接力加入戰團，前者一躍而起，居高臨下的以「真假快腿」攻向黎日月。梁文漢則以「七友七絕掌」貼著地攻向黎日月下盤，務求要他難以兼顧。

黎日月瀟灑的一手把長劍射向騰空而來的衛建和尚，然後專心地以雙腳點向滾地而至的梁文漢。

要知道，一般用兵器的人，等閒不會輕易讓慣用的兵器脫手，以免手無寸鐵下任由宰割。黎日月卻不拘泥於此，反而主動把長劍拋出，教人意料不及。

上方的衛建和尚見長劍突然如箭矢般直射向自己的胸口，大吃一驚，馬上把直攻向黎日月的右腿改為向上方踢去。「噹！」的一聲，剛好踢中劍身，長劍向上拋飛，長劍附帶的氣勁，也把衛建和尚迫的向後跳開，無功而還。

下方的梁文漢無暇觀看衛建和尚的情況，全力以雙掌攻向黎日月，但他的掌心，不偏不倚被黎日月的腳尖點過正著，欲避無從，中腿後如遭電殛，氣血翻騰。

梁文漢被打退之後，長劍剛好飛臨黎日月的上方，他保持著笑容，一手高舉本來掛在腰間的劍鞘迎向長劍。長劍恰如其分的直飛入鞘口，時間、角度和力量計算之準確，教人驚嘆。「鏘！」的一聲，還劍回鞘，把劍連鞘的放到枱上，動作渾然天成。

只半盞茶時間，就輕輕鬆鬆的分別打退了三大護法和四散人，只有劉龍和車婉還未出手，但他們更不可能勝過遊刃有餘的黎日月。

最令人畏懼的，是他那份從容淡定的態度，似是沒怎麼出過力，敵人就全部自行倒下了。

衛建和尚見黎日月插手到星華派和謝鋒之間，雖然怒不可遏，但知道即使是掌門文秀秀親來，也勢難討好。於是雙手合十，向黎日月道：「黎天王，是非曲直，天下自有公論，今天我們不奉陪了。不過，閣下給星華派的記憶，本門定會銘記於心，他日定有回報。」

黎日月仍是一副視天下人如無物的態度，漫不經心的答道：「衛建和尚，言重了。」

衛建和尚轉身向其他星華派的同門道：「我們走！」不一會，他們就真的走過一乾二淨。

面對謝鋒和張栢詩滿臉的疑問，黎日月只冷冷的盯著二人。

高潮一浪接一浪啦..........

兩登仔不嬲都當左係佢講...............

套衫得，但係個髮型同神情都太頹..............

會唔會咁陰險呀？

無咁易........................

唔用呢段會好似差咁啲野咁

係，佢地關係密切

放假日子好快過..........

由佢地啦。

獻埋呢之咋................應該

全真柒子都型過下，佢地星華派就……

除左似樣，我覺得呢段野個態度都好乎合佢個性

多謝...........結局篇喇...............

佢好似無同星爺合作過..............

雪雪 雪加現啦媽媽靚

多情公子都無得用，俾佢用下劍，正氣啲嘛。

哈，星爺啲戲，成日都會重播！

黎日月打咗咁多下
全部無招名 未用過正式一招半式
毫不廢力
感覺仲勁過郭城

*費力

兄台咁貪心
要兩日份量

黎日月早啲出場幾好
好想黎日月講晒啲金句出黎

我唔會空肚飲酒(食早餐)

再現高潮

如果加場黎日月打巢偽君子更過癮

比佢教武功點算
小周天既外圍亦都係大周天內圍
丁蘭肥過隻馬車

黎日月好型
星華友真係次次出場都比人秒

友友之前出場都好似係冇招式名，十八掌唔計

好緊張

咁黎日月係咪要誤會地做埋梅芳以前既情人

似係王菲叫黎日月出手打救謝鋒，因為王菲同黎日月都幾 friend

好似係雷mark話搵左朋友黎 個個朋友應該就係黎日月

唔通南帝劉華係無間道？

似係
唔係戰力太唔平衡

劉華： 我只係想做番好人

老婆比郭城捉走要脅？

當世四大天王︰黎郭劉張217

對著這個舉手間就打退了星華派眾人，名震天下的「當世四大天王」，連膽大包天的謝鋒和張栢詩也有點不知所措。

黎日月平和的向謝鋒問道：「你就是把江湖鬧得天翻地覆的謝鋒嗎？」

謝鋒汗顏的答道：「正是在下，謝黎天王相救。」

黎日月道：「不要誤會，我趕走他們，不是為了要救你，只是我自己不太喜歡星華派的人罷了，所以不用謝我。」

之後他卻道：「不過此地不宜你們久留了，跟我來。」

黎日月的話說出來，總有種讓人無法拒絕的魅力。光天化日之下，兩人乖乖的跟在他身後，不一會就到了城裡的碼頭區。

謝鋒和張栢詩對望一眼，前者心道，難道要把我們帶到神秘莫測的東魅島？張栢芝則在掛心八文樓會否被星華派的盯上，和店裡的伙計的安危。

果然，黎日月不發一言的把兩人領到一艘佈置典雅的小船上。

三人上船，剛步入船艙，小船就揚帆起航了。

船艙內，是一個美輪美奐的小偏廳。兩人見黎日月坐下，似是有話要對他們說，也跟著坐在他兩旁。

那知坐了下，黎日月卻不發一言，只是悠閒地品茗著枱上預先有人準備好的熱茶。

謝鋒耐著性子的等了一會，就開口問道：「黎天王，星華派的人定會追來，這船抵擋得住戰船的箭矢嗎？海戰的性能又如何呢？」

黎日月只懶洋洋的答道：「東魅島的船，沒有人敢動的。」說得自信滿滿的，事實上，黎天王的船，天下間又有誰敢招惹呢？

謝鋒還待追問，就被黎日月截停了，並說道：「不用問了，我是受人所托，要把你帶到東魅島，其實我也不太清楚詳情。到逹目的地後，自會有人向你們好好解釋。現在，好好享受一下枱上的上等茶、海風的清涼和優美的海浪聲吧。再不然，好好聊聊天也是好的。」最後兩句，倒是說得相當友善。

話雖如此，謝鋒和張栢詩向不知道可以和他聊甚麼，特別是連自己正在去見誰也不知道的當兒。

見謝鋒眉頭大皺，黎日月道：「別是愁眉苦臉的，趁著年輕，應該好好享受青春才對。」

憂心忡忡的謝鋒如實答道：「唉！黎天王，實不相暪，在下如今前路茫茫，實在是乏善足陳。星華派的追殺事小，大不了一死。但他們找不到我，定會遷怒於秀聖門、還有丐幫的伊臣，甚至剛才吃鮮魚包的八文樓，都可能會被牽連。」

黎日月喃喃自語的道：「吃不到八文樓的鮮魚包倒是可惜。」又向謝鋒不屑的道：「所謂天大的難題，原來是星華派，怕他甚麼。你道想殺郭矮子的人多，還是想殺你這小子的人多呢？」

謝鋒一想也是，郭城一手覆滅了獅子門，又奪了「星」字和「寶」字的劍神令牌，更在掌門大會上得罪了所有正道人士，卻沒有人能奈何他。無奈答道：「當然是想殺郭天王的人多。」

黎日月滿意的道：「對了，那郭矮子還不是活得好好的。」

謝鋒仍是頹然的道：「唉！但是我如今武功盡失，又怎能和輕功高絕天下的郭城相提並論呢？」

黎日月微微一笑道：「你不用為此而煩惱，正所謂坎坷過後有艇搭。告訴你吧！委託我去找你的人，就是「雷公」，他說不定能為你帶來好消息。」

「雷公」就是有「江湖妙手」之稱，能化腐朽為神奇的武林奇人雷頌。

四大天王出場，點都要型一野先。

有喇

坎坷過後有艇搭
用得好妙

放心，會盡講。

小弟做資料搜集個時，睇晒佢百幾句金句，睇到個人都癲癲地.............

空肚食早點，已經講左啦。

一路高潮到尾...............

類似係咁...........

唉,總要有呢d 人襯托下................

無招勝有招！

我都好緊張。

又唔會認錯到咁.............